<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PRGRMMR</title>
    <link>https://prgrmmr.org/</link>
    <description>Recent content on PRGRMMR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2018 09:58:25 -0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://prgrmmr.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://prgrmmr.org/about/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 10:57:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/about/</guid>
      <description>Hi!
I&amp;rsquo;m Henrique, a software developer and Linux enthusiast (&amp;ldquo;I use arch btw&amp;rdquo;). Working with web applications since 2009 but have never been able to keep a blog or website updated. Maybe things will go differently this time 😅
Currently working on ad blocking technology at eyeo.
Other interests include books, videogames and old sci-fi movies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Midnight</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/midnight/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 09:58:25 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/midnight/</guid>
      <description>These are the days that we will return to one day in the future
only in memories.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letter and a Wrench</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/letter_and_a_wrench/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 12:11:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/letter_and_a_wrench/</guid>
      <description>Silent Hill 2 == Masterpiece</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git - Guia Prático</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/git-guia-pratico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 17:26:12 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/git-guia-pratico/</guid>
      <description>A princípio montei este guia para a Bis2Bis, onde estamos começando a usar git, porém nem todos os integrantes da equipe são programadores ou entendem sobre controle de versão.
O objetivo aqui é facilitar um entendimento rápido de como operar um repositório git, permitindo um trabalho em equipe facilitado. Iremos da criação ou clonagem de repositórios até a interação básica com outros.
O foco será na operação do repositório via o executável oficial do git, ou seja, pela linha de comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Túneis SSH</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/tuneis-ssh/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 09:03:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/tuneis-ssh/</guid>
      <description>Muitas vezes desejamos ter acesso a serviços remotos que não se encontram disponíveis na rede em que estamos. O que fazer nesse caso?
Não tema, você pode conseguir este acesso por meio de um Túnel.
O que é? Imagem original por Christian MuellerUm túnel se trata de um canal capaz de transferir informações de um ponto a outro de uma rede. Existem diversos protocolos de túnel, mas no nosso caso estaremos utilizando o protocolo SSH, que é encriptado e oferece uma boa segurança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Post-Mortem</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-post-mortem/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 07:24:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-post-mortem/</guid>
      <description>É fim de um ciclo.
Para quem chegou aqui agora, passei os últimos 30 dias acordando bem mais cedo que o meu horário normal, a fim de usar o tempo solitário da manhã para atividades produtivas.
Este artigo contém um sumário sobre o efeito dessa atividade em minha rotina.
O Projeto A graça de tudo era o desafio de manter o seguinte conjunto de regras:
 Acordar 06:00 todos os dias, por 30 dias corridos; Levantar imediatamente, trocar de roupa e tomar logo o café para acordar; A primeira tarefa do dia é escrever um artigo no blog; Após isso, trabalhar em algum objetivo pessoal da minha lista; Sem jogos, emails, sites de notícia ou redes sociais por no mínimo 2h;  Ajustes O horário de 06:00 acabou sendo puxado para 05:30 nos últimos 10 dias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 30</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-30/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 06:44:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-30/</guid>
      <description>Os 30 dias de projeto chegam ao fim.
Consegui aproveitar a maioria dos dias para algo produtivo, foi até engraçado o quão rápido como saí da fase de ficar acordado até tarde sem fazer nada.
O blog foi algo interessante para me ajudar a manter os horários. Não cheguei a pensar em desistir do projeto, mas em um ou outro dia nas primeiras semanas de projeto pensei &amp;ldquo;porque não acordar mais tarde hoje?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 29</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-29/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 06:31:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-29/</guid>
      <description>Este é o penúltimo dia que escrevo essa série sobre a experiência de acordar cedo. Após o fim do projeto será um assunto bem menos frequente. Escrever todos os dias sobre o mesmo assunto não é tão interessante após 30 dias.
Andei relendo meus artigos antigos. É engraçado como eu expressava dificuldades sobre levantar e lentamente fui parando de comentar nisso, conforme foi ficando mais fácil. Não demorou tanto para que ficasse mais fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 28</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-28/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 06:41:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-28/</guid>
      <description>Só a correção nos horários de sono já fez uma grande mudança na minha rotina. Até agora o ano vinha passando de forma automática, mas desde que comecei o projeto sinto que tenho um controle melhor dos meus dias. Isso me faz pensar em como atitudes básicas já tem um grande potencial de melhoria na qualidade na vida de alguém.
Voltando ao Básico Atitudes que vieram junto com o projeto neste mês:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 27</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-27/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 06:35:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-27/</guid>
      <description>De volta ao horário normal.
Apesar do tempo extra, este fim de semana rendeu um pouco menos do que o esperado. Sinto como se a lei de Parkinson fosse verdadeira:
 Work expands so as to fill the time available for its completion.
 ou
 O trabalho se expande de modo a preencher o tempo disponível para a sua realização.
 O que é verdade no meu caso, afinal nem teria pego trabalhos se ainda estivesse acordando em cima da hora todos esses dias e depois do almoço no fim de semana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 26</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-26/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 07:34:54 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-26/</guid>
      <description>O dia está bonito e quieto hoje, como todas as manhãs de Domingo.
Por de um compromisso ontem a noite, resolvi empurrar meu horário de dormir me baseando em ter cerca de 6h de sono. Coloquei meu despertador para as 7:00 e fui deitar. Acordei sozinho e desperto as 6:41 e levantei.
Creio que esta é uma boa maneira de lidar com compromissos noturnos, calculando a hora de acordar modificada a partir da média de tempos de sono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 25</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-25/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 06:46:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-25/</guid>
      <description>Ontem dormi &amp;ldquo;no limite do amanhã&amp;rdquo;. Um pouco mais tarde que isso e acho que teria sido difícil de acordar hoje. Provavelmente irei fazer uma Power Nap depois do almoço.
Power Napping O Power Nap consiste de um cochilo breve, usado para relaxar e revitalizar corpo e mente no período diurno. Estes cochilos tem durações variáveis dependendo de cada pessoa, mas por via de regra, nunca devem durar mais que 30 minutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 24</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-24/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 06:20:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-24/</guid>
      <description>Por mais que a intenção não fosse utilizar o tempo ganho 100% para produtividade, não teve jeito. Este é o período mais produtivo do dia, sem sombra de dúvidas.
Muitos projetos que realizei aqui nem teriam sido pegos, em condições normais. Confesso que estou um pouco cansado do ritmo, a intenção original era realizar estudos de tecnologia, então não sei se irei manter trabalhos nesse horário sempre.
Tem algo que todos já sabemos, mas o experimento de escrever todos os dias deixa bem aparente: O tempo passa muito rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 23</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-23/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 06:12:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-23/</guid>
      <description>Não me senti muito produtivo na noite de ontem, de forma que acabei resolvendo dormir cedo para ver se hoje seria um dia melhor. Pode ser apenas uma espécie de efeito placebo, mas tenho a impressão que a variação na hora de acordar afeta muito mais o dia do que variar os horários de deitar.
Quando se acorda, nosso corpo solta uma grande grantidade de cortisol, para nos preparar para o estado de alerta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 22</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-22/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 06:47:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-22/</guid>
      <description>Uma pequena falha na hora de configurar o PC para o dia segunte fez com que meu despertador primário não tocasse, acordei com o secundário hoje.
Acordei empolgado. Mudei alguns de meus projetos para coisas que me interessavam mais, agora fica mais fácil ainda de levantar!
Efeitos de Levantar Mais Cedo Ainda Ontem tive bastante sono fim da tarde. Houve uma normalização após a janta e fui capaz de estudar normalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 21</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-21/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 06:03:26 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-21/</guid>
      <description>Me considero acostumado a acordar as 06:00. Já não é mais um sacrifício levantar. Em alguns dos dias saio da cama empolgado com tudo que farei antes mesmo da maioria das pessoas acordar.
Seguindo meus amigos Early Risers, nesses últimos 10 dias vou tentar levantar 30 minutos mais cedo. Tentarei puxar meu horário de sono para mais cedo e ver se há ganho de produtividade.
O tempo que passo na manhã tem sido produtivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 20</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-20/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 06:46:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-20/</guid>
      <description>Ontem fui agraciado com um Blackout aqui na região de casa e ficamos umas boas 5~6 horas sem luz. Deu tempo de pensar na vida, se entediar e desentediar, jantar a luz de velas e dar alguns tropeços. Ocorreu um fenômeno incomum desde que comecei o projeto: sono as 20h.
Realmente não havia nada a ser feito. Havia bateria no notebook, mas por algum motivo estou sem conexão 3G faz quase 24h, impossibilitando qualquer tipo de pesquisa ou trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 19</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-19/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 06:54:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-19/</guid>
      <description>Acho que ainda vou demorar para me acostumar a ter tanta coisa cabendo no meu fim de semana. Não sei como conseguia viver sem as manhãs de Sábado e Domingo antes.
Amigos e Objetivos Ontem encontrei com meus amigos Early Risers para um café. Ambos também são programadores. Será que há uma tendência entre vontade de levantar cedo e programadores? Ficamos um bom tempo discutindo nossas idéias, objetivos e o que andamos fazendo da vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 18</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-18/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2014 06:56:24 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-18/</guid>
      <description>Estou de pé. A tática de levantar imediatamente, funciona cada vez melhor, chega a parecer até mágica.
Hoje estou combinando de encontrar dois amigos Early Risers, um deles é praticante a bastante tempo! Vou tentar comparar os padrões que vejo com eles, quem sabe consigo otimizar meus hábitos. Já houve até brincadeiras sobre fundarmos o &amp;ldquo;Clube dos Early Risers&amp;rdquo;, e eu não acho uma má idéia.
Ontem A impressão é que foi um dia mais produtivo do que o normal, deu pra fazer bastante coisa que eu tinha vontade, mas nunca arranjava tempo para realizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 17</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-17/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 07:13:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-17/</guid>
      <description>Por mais que eu goste do frio, é realmente bem mais fácil acordar sem ele. Essa é terceira sexta desde o início do projeto, um bom dia para rever o que será feito nas manhãs deste fim de semana.
Não sei se é a tentativa de formação de hábito ou o blog em si, mas está bem mais fácil manter a noção do tempo. Antes do projeto, os dias passavam muito rápido, e era mais difícil organizar tudo cuidadosamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 16</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-16/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 06:50:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-16/</guid>
      <description>Acordei otimista! Clima de fim de projeto no meu trabalho. Algo que perdurou por meses e meses finalmente tem uma conclusão visível.
Hoje também é dia de Coding Dojo aqui em Londrina, uma ótima ocasião para programadores. Sempre a enfrentei nadando em cafeína, mas sinto que isso não será necessário dessa vez.
De ontem pra hoje não foi um dos melhores dias de sono, mas mesmo assim ainda está muito melhor que meus hórarios antigos (cerca de 4h por noite!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 15</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-15/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 06:48:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-15/</guid>
      <description>Chegamos na metade dos 30 dias! Se hoje já está frio, não quero nem imaginar como é acordar durante a frente fria que está vindo.
Engraçado como quando nós escrevemos sobre algum assunto, passamos a prestar muito mais atenção nos acontecimentos que o envolvem. Ontem passei por vários momentos do dia em que tive que resistir a doces!
Notei que minha alternativa ao &amp;ldquo;ler livros antes de dormir&amp;rdquo; tem sido ler artigos aleatórios com o notebook na cama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 14</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-14/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 07:09:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-14/</guid>
      <description>Senti que ontem foi um dia bem produtivo. Olhando nas anotações de hora, parece que cerca de 23h é um horário bom para deitar, no meu caso. Porém, quando começa a semana é um verdadeiro desafio dormir nas horas planejadas.
Procrastinação e Tentações Até pouco tempo atrás eu tinha uma superstição: quanto mais cedo eu pretendia dormir, mais tarde eu iria dormir realmente. Parece algo bobo, mas é pura procrastinação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploys Automáticos com Git</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/deploys-automaticos-com-git/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 07:27:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/deploys-automaticos-com-git/</guid>
      <description>Primeiramente, é preciso deixar claro que git não é uma ferramenta de deploy. Há diversos motivos porque digo isso, mas os principais que devem ser lembrados são:
 git não mantém permissões de arquivo; git não versiona pasta vazias;  Porém, existem algumas boas práticas que podem efetivamente automatizar os seus deploys para servidores de teste ou produção.
Para esta tarefa, iremos utilizar uma funcionalidade do Git chamada &amp;ldquo;hooks&amp;rdquo;.
Um Pouco Sobre Repositórios Bare Embora possa ser usada em repositórios comuns, esta ferramenta é mais eficiente em repositórios bare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 13</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-13/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 06:45:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-13/</guid>
      <description>Mais um freelance terminado em fim de semana.
Sinto que estou folgando menos nessas últimas duas semanas. A mente está sempre ocupada com a próxima coisa a se fazer. A sensação de estar sendo útil é muito boa, e a parte da manhã torna tudo ainda mais interessante. Quando a &amp;ldquo;hora extra&amp;rdquo; da manhã acaba, muita coisa produtiva já foi feita antes da maioria das pessoas começarem seus dias.
Apesar da produtividade ter aumentado num geral, sei que não consigo manter isso por muito tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 12</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-12/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 06:47:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-12/</guid>
      <description>Mais uma manhã para trabalhos freelances. Acho que é possível acabar este hoje também. Meu horário está novamente caminhando para algo mais tarde, mas admito que desta vez foi forçadamente. O sono veio por volta das 22:30, mas eu não estava em casa para deitar.
Aconteceu algo semelhante nessa semana, e até que ficou tudo bem, mas se eu perco 2 dias seguidos dessa maneira, o dia seguinte tem uma perda de produtividade notável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 11</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-11/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 06:45:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-11/</guid>
      <description>Mais um Sábado, dia de ter grandes trabalhos feitos antes de muita gente acordar. Nesta manhã cabem 8 Pomodoros, e há bastante coisa a ser feita.
Vou trabalhar bastante agora para poder ter a tarde livre!
Ontem Senti sono um pouco mais cedo que o normal, imagino até que poderia ter conseguido dormir mais cedo, se tivesse tentado. O dia correu de forma similar como aos primeiros dias do projeto, sem nenhum episódio de sonolência durante o dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 10</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-10/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 06:53:47 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-10/</guid>
      <description>Já se foi um terço do desafio, e até agora dormi tarde em todos os dias. Desta vez, ouvindo os comentários das pessoas a minha volta, tentei deitar mais cedo. Ainda foi 1 hora mais tarde do que o planejado inicial, mas não está nada mal. É a primeira vez no ano que deito antes das 23h.
Para alguém que estava acostumado a dormir muito tarde, atualmente estou sentindo os dias como bem curtos, mas a capacidade de concentração que recuperei certamente ajuda a aproveitar melhor este tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 9</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-9/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 06:41:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-9/</guid>
      <description>O dia mais difícil de acordar até agora, sobrepondo o dia 3. Se as coisas ficam mais difíceis conforme a semana vai passando, sinal que ainda estou acumulando sono, o que não é surpreendente observando as minhas horas totais dormindo. Logo após o café da manhã a sonolência passa, mas tenho certeza que sentirei um pouco no horário de almoço.
Se eu tivesse que chutar, diria que meu ciclo circadiano está voltando a um valor normal, e agora meu corpo está pedindo que eu durma mais cedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 8</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-8/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 06:58:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-8/</guid>
      <description>Percebe-se que minha luta com padrões de sono não é de hoje.
Ano passado fiz um aplicativo juntamente com a Keila, novamente explorando o tema do sono. Ele segue um princípio ligeiramente diferente do que estou fazendo agora.
No aplicativo, você tem horas específicas para dormir ou acordar, dependendo do que deseja. É similar ao que a maioria das pessoas tenta realizar: sempre dormir X horas por noite.
Já no desafio, é necessário que eu sempre esteja de pé em um horário específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 7</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-7/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 06:55:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-7/</guid>
      <description>Alguns amigos me questionaram sobre as atividades que realizo durante a manhã, e se consigo realizá-las bem.
Ser produtivo logo após acordar nunca me foi fácil. A princípio não tinha fé que fosse realmente conseguir algo de útil ou significativo no curto espaço da manhã. Para minha surpresa, não considerei nenhum dos dias até agora um fracasso, e dou o crédito a duas coisas:
 Planejamento Técnica do Pomodoro  Planejamento: Na noite anterior passo o olho na minha lista de tarefas e seleciono a que estou mais interessado no momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 6</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-6/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 06:31:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-6/</guid>
      <description>Sempre tive um padrão de sono bem bagunçado. Há tempos que meus amigos e família me aconselhavam a dormir mais cedo e dormir mais horas. É claro que sempre tive consciência disso eu mesmo, mas a rotina e os maus hábitos criados são difíceis de se quebrar.
Uma das maiores vantagens deste &amp;ldquo;desafio&amp;rdquo; é que ele por si só possui um fator disciplinatório. O comprometimento que fiz de postar aqui cedo em cada um dos 30 dias me ajuda a não desistir, mesmo quanto estou morrendo de preguiça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 5</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-5/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 07:19:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-5/</guid>
      <description>Domingo. O silêncio na rua é incrível. A sensação de olhar pela janela e ver o amanhecer com o mundo totalmente parado é bem legal, apesar da chuva.
Tenho certeza que para algumas dessas pessoas com luzes acesas ao fundo, todo o esforço que estou fazendo para acordar cedo é na verdade algo totalmente comum.
Hoje fui salvo pelo meu segundo despertador. Meu corpo está desesperado para voltar para a cama, mas sei que logo vai melhorar se eu aguentar um pouco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 4</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-4/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 07:03:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-4/</guid>
      <description>Meu primeiro Sábado em um longo tempo em que não durmo até o meio dia. Imagino que o fim de semana irá dobrar de tamanho para mim.
Nos últimos 4 meses andei dormindo muito mal, sempre acordando no último minuto possível para tudo. Mais de uma vez tentei lentamente aproximar o horario de acordar a algo mais cedo, e melhorar o horário de sono pouco a pouco. Após diversas falhas, ler o artigo sobre levantar cedo e a conversa com meu amigo me inspiraram a tentar solucionar este problema do mesmo jeito como tratamos muitos dos vícios comuns na vida: mudança drástica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 3</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-3/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 06:37:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-3/</guid>
      <description>Certamente o dia mais difícil até agora. Sextas-feiras geralmente são os dias mais cruéis, no meu caso, e dessa vez não foi diferente.
Vale esclarecer que, para que este exercício seja consistente, estou seguindo algumas regras bem específicas:
 Acordar todos os dias as 06:00, por 30 dias corridos, sem exceções; Levantar sempre imediatamente, trocar de roupa e tomar café da manhã para despertar; Trabalhar em algum de meus objetivos pessoais, sem interrupções; Escrever um post todos os dias antes de sair de casa; Nada de jogos, emails, sites de notícia ou redes sociais por ao menos 2h;  Ontem foi um dia de muitos bocejos pela manhã, e fome por volta das 10h, por ter tomado café muito cedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 2</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 06:33:57 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-2/</guid>
      <description>Hoje foi um pouco mais difícil de levantar, nem percebi o despertador marcado para 5:55. Certamente teria perdido a hora de acordar, mas o que me salvou foi este pequeno detalhe que preparei no meu PC ontem a noite:
#!/bin/bash if [ $(date +%s -d &#39;6:00&#39;) -lt $(date +%s) ]; then sudo rtcwake -t $(date +%s -d &#39;tomorrow 06:00&#39;) -m mem; cmus-remote -p else sudo rtcwake -t $(date +%s -d &#39;06:00&#39;) -m mem; cmus-remote -p fi  O comando rtcwake faz com que o pc entre em sleep e acorde sozinho no horário determinado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemas com libc no Debian</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/problemas-com-libc-debian-based/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 21:00:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/problemas-com-libc-debian-based/</guid>
      <description>Ao encontrar erros na compilação do novo Atom, um amigo meu tentou experimentar a compilação com uma biblioteca libc alternativa. A troca de libs acabou deixando-o com o seguinte erro ao rodar qualquer comando:
error while loading shared libraries: libc.so.6: cannot open shared object file: No such file or directory  A biblioteca C é muito importante para um sistema Linux, visto que praticamente todas as aplicações dependem dela. No caso, esta nova versão não era compatível com as aplicações disponíveis e o sistema deixou de funcionar corretamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acordar Cedo - Dia 1</title>
      <link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 07:21:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-1/</guid>
      <description>Recentemente estive conversando com um grande amigo sobre bons hábitos para se trabalhar em projetos pessoais. Não muito tempo dentro do assunto, fui lembrado de um post antigo do Steve Pavlina: How to become an early riser.
Nele, Pavlina diz ter conseguido obter maior sucesso em seus projetos pessoais após mudar suas horas produtivas da noite para a manhã. A parte 2 do post fala sobre formação do hábito de acordar cedo, e como ele o conseguiu cumprindo seu horário rigorosamente por 30 dias.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>