<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on PRGRMMR</title>
		<link>https://prgrmmr.org/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on PRGRMMR</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2018 09:58:25 -0200</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://prgrmmr.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Midnight</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/midnight/</link>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 09:58:25 -0200</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/midnight/</guid>
			<description>These are the days that we will return to one day in the future
only in memories.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>These are the days that we will return to one day in the future</p>
<p>only in memories.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Letter and a Wrench</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/letter_and_a_wrench/</link>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 12:11:33 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/letter_and_a_wrench/</guid>
			<description>Silent Hill 2 == Masterpiece</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2017/letter_and_wrench.png" alt="letter_and_wrench"></p>
<hr>
<p>Silent Hill 2 == Masterpiece</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Git - Guia Prático</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/git-guia-pratico/</link>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2014 17:26:12 -0200</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/git-guia-pratico/</guid>
			<description>A princípio montei este guia para a Bis2Bis, onde estamos começando a usar git, porém nem todos os integrantes da equipe são programadores ou entendem sobre controle de versão.
O objetivo aqui é facilitar um entendimento rápido de como operar um repositório git, permitindo um trabalho em equipe facilitado. Iremos da criação ou clonagem de repositórios até a interação básica com outros.
O foco será na operação do repositório via o executável oficial do git, ou seja, pela linha de comando.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>A princípio montei este guia para a <a href="http://bis2bis.com.br/">Bis2Bis</a>, onde estamos começando a usar git, porém nem todos os integrantes da equipe são programadores ou entendem sobre controle de versão.</p>
<p>O objetivo aqui é facilitar um entendimento rápido de como operar um repositório git, permitindo um trabalho em equipe facilitado. Iremos da criação ou clonagem de repositórios até a interação básica com outros.</p>
<p>O foco será na operação do repositório via o executável oficial do git, ou seja, pela linha de comando. Porém, se os conceitos forem absorvidos corretamente, é possível usar o git com diversas outras ferramentas, inclusives muitas delas gráficas.</p>
<p>Apesar do nosso foco prático, vale reforçar que entender a teoria por trás do funcionamento do git facilita <strong>muito</strong> seu uso.</p>
<h2 id="o-que-é-o-git">O que é o git?</h2>
<p>O git é um sistema de controle de versões, que grava mudanças a arquivos ou conjuntos de arquivos ao longo do tempo, para que você possa alternar ou checar outras versões mais tarde. Apesar de ser muito bom para se trabalhar em equipe, também é muito útil para a organização de projetos solo.</p>
<p>Algumas coisas que você pode fazer com git:</p>
<ul>
<li>Visualizar tudo que foi feito anteriormente;</li>
<li>Trazer de volta versões anteriores de arquivos ou projetos inteiros;</li>
<li>Comparar modificações entre versões;</li>
<li>Facilitar combinação de arquivos (2 ou mais pessoas trabalhando na mesma coisa);</li>
<li>Criar e manipular diversas versões do mesmo projeto;</li>
</ul>
<h2 id="instalação">Instalação</h2>
<p>O Git possui instaladores gráficos para <a href="http://git-scm.com/download/windows">Windows</a> e <a href="http://git-scm.com/download/mac">Mac</a>. Basta baixá-los e realizar uma instalação padrão.</p>
<p>Ao final da instalação, devemos ter uma linha de comando Git funcional (Git Bash, no Windows).</p>
<h2 id="configuração-de-usuário">Configuração de usuário</h2>
<p>Após a instalação, é necessário realizar a configuração da aplicação. Os comandos a seguir configuram as informações que serão gravadas no histórico, e só precisam ser executados uma vez:</p>
<pre><code>$ git config --global user.name &quot;Nome Sobrenome&quot;
$ git config --global user.email &quot;email@endereco.com&quot;
</code></pre>
<h2 id="usando-o-repositório">Usando o repositório</h2>
<p>Por ser um repositório descentralizado, cada computador de trabalho possui as mesmas funcionalidade de um servidor git.</p>
<p>Durante o fluxo de trabalho iremos manipular apenas o repositório local, adicionando, modificando ou removendo arquivos.</p>
<p>Após um ciclo de trabalho, é necessário sincronizar seu repositório com o repositório compartilhado, e apenas após isto enviar suas mudanças. Desta maneira, cada um fica responsabilizado por juntar suas mudanças com as do resto da equipe.</p>
<p><img src="/images/2014/Sep/git-transport.png" alt="Comandos de Transporte de Dados"></p>
<h2 id="preparando-um-projeto">Preparando um projeto</h2>
<h3 id="projetos-existentes">Projetos existentes:</h3>
<p>Caso um repositório remoto exista, você deve cloná-lo da seguinte maneira:</p>
<pre><code>$ git clone usuario@servidor:pasta/com/projeto.git
</code></pre>
<p>Este comando irá criar uma pasta de nome &lsquo;projeto&rsquo; no diretório atual, já atualizado com as últimas modificações.</p>
<h3 id="projetos-novos">Projetos novos:</h3>
<p>Caso o repositório remoto não exista (ou esteja vazio), você deve criá-lo utilizando o <!-- raw HTML omitted -->git init<!-- raw HTML omitted --> dentro da pasta do projeto.</p>
<pre><code>$ pwd #Verificando se estamos dentro da pasta do projeto
/pasta/raiz/projeto #Retorno do comando acima, verificamos que está certo
$ git init
</code></pre>
<h2 id="ignorando-arquivos">Ignorando arquivos</h2>
<p>Se necessário, é possível pedir ao git que não versione determinados arquivos. Para isto, basta criar um arquivo <!-- raw HTML omitted -->.gitignore<!-- raw HTML omitted --> na pasta raiz do projeto.</p>
<p>Cada linha escrita no .gitignore representa um caminho ou um arquivo que deve ser ignorado pelo sistema de versionamento.</p>
<pre><code>.idea/
.phpstorm.meta.php
/app/etc/local.xml
/var/
</code></pre>
<p>Neste exemplo, o arquivo app/etc/local.xml diretamente e todos os arquivos dentro da pasta var, indiretamente.</p>
<p>Devemos sempre tentar ignorar os arquivos e pastas que a equipe não irá modificar, ou que serão úteis apenas individualmente e podem atrapalhar o resto da equipe.</p>
<h2 id="fluxo-de-trabalho">Fluxo de trabalho</h2>
<p>Neste ponto você já deve estar pronto para começar a versionar o seu projeto.</p>
<p>Trabalhando com Git, normalmente temos o seguinte fluxo:</p>
<ol>
<li><!-- raw HTML omitted -->git add<!-- raw HTML omitted --> - adicionando suas modificações;</li>
<li><!-- raw HTML omitted -->git commit<!-- raw HTML omitted --> - Confirmando e salvando suas modificações;</li>
<li><!-- raw HTML omitted -->git pull<!-- raw HTML omitted --> - Atualizando seu projeto com as modificações da equipe;</li>
<li><!-- raw HTML omitted -->git push<!-- raw HTML omitted --> - Atualizando o repositório da equipe com suas modificações;</li>
</ol>
<h2 id="adicionando-arquivos">Adicionando arquivos</h2>
<p>Podemos adicionar modificações individualmente no versionamento:</p>
<pre><code>$ git add helloworld.txt
</code></pre>
<p>Ou para adicionar tudo de uma só vez:</p>
<pre><code>$ git add -A #ou git add --all
</code></pre>
<p>Este comando também possui um modo interativo, que vai perguntando o que você deseja fazer:</p>
<pre><code>$ git add -i
</code></pre>
<h2 id="checando-status">Checando Status</h2>
<p>Para saber em qual estado se encontra o seu diretório de trabalho, pode-se usar o comando &lsquo;git status&rsquo;. Este comando informa se o repositório local está limpo ou se existem mudanças locais desde o último commit.</p>
<p>Para checar o status do repositório local:</p>
<pre><code>On branch master
Changes to be committed:
  (use &quot;git reset HEAD &lt;file&gt;...&quot; to unstage)

    new file:   helloworld.txt
</code></pre>
<p>Neste exemplo o comando retorna informando o arquivo &lsquo;helloworld.txt&rsquo; será adicionado no próximo commit.</p>
<h2 id="realizando-commits">Realizando Commits</h2>
<p>Para realizar o commit:</p>
<pre><code>$ git commit -m &quot;Comentário do commit&quot;
</code></pre>
<p>Você deve ver um output semelhante a:</p>
<pre><code>[master (root-commit) 9416416] Comentário do commit
1 files changed, 1 insertions(+), 0 deletions(-)
 create mode 100644 helloworld.txt
</code></pre>
<p>Neste exemplo o comando retorna informando que o diretório de trabalho está igual ao repositório local, portanto se encontra limpo. Podemos realizar operações com outros repositórios.</p>
<h2 id="checando-status-novamente">Checando status novamente</h2>
<p>É sempre interessante checar como está seu repositório antes e depois das operações:</p>
<pre><code>$ git status
On branch master
nothing to commit (working directory clean)
</code></pre>
<p>Neste exemplo o comando retorna informando que o diretório de trabalho está igual ao repositório local, portanto se encontra limpo (clean). Este estado é necessário para que se realize interações com outros repositórios.</p>
<h2 id="visualizando-histórico">Visualizando Histórico</h2>
<p>Para visualizar seu repositório local, existe uma ferramenta gráfica muito útil chamada <!-- raw HTML omitted -->gitk<!-- raw HTML omitted -->. Este comando traz uma ferramenta padrão do git e pode ser utilizado a qualquer momento. Ele abre uma janela contendo cada commit feito no projeto, mostrando o que foi feito a cada passo.</p>
<h2 id="interagindo-com-outros-repositórios">Interagindo com outros repositórios</h2>
<p>Tudo o que fizemos até agora ocorreu na sua máquina, de forma local. Ainda não usamos a internet e nem interagimos com outros colegas de equipe ainda. O comando <!-- raw HTML omitted -->git commit<!-- raw HTML omitted --> apenas armazena informações no repositório local.</p>
<p>Após um ou mais commits, você tem a opção de enviar suas mudanças para algum servidor remoto compartilhado.</p>
<p>As explicações feitas aqui se referem a interações feitas diretamente entre os repositórios, sem intermediários. No caso de aplicações como Github ou Bitbucket existem os fluxos de <strong>pull request</strong>, que não serão cobertos aqui, pois variam de aplicação para aplicação.</p>
<h3 id="projetos-existentes-1">Projetos existentes:</h3>
<p>No caso de um projeto clonado, você já terá um repositório chamado <!-- raw HTML omitted -->origin<!-- raw HTML omitted --> na sua lista de repositórios conhecidos:</p>
<pre><code>$ git remote #verificando quais repositórios remotos existem
origin
</code></pre>
<p>Tudo certo, neste caso você está pronto para interagir com o origin.</p>
<h3 id="projetos-novos-1">Projetos novos:</h3>
<p>Para projetos recem criados, é necessário se adicionar um repositório remoto:</p>
<pre><code>$ git remote #verificando quais repositórios existem
$ git remote add origin git@endereco.com:projetos/projeto.git
$ git remote #tentando novamente
origin
</code></pre>
<h2 id="comandos-de-interação">Comandos de interação</h2>
<p>É interessante ter alguns conhecimentos básicos sobre branches antes de utilizar estes comandos, mas para que se possa começar a interagir rapidamente, seguem alguns exemplos no proximo slide.</p>
<p>Os próximos comandos utilizam a branch &lsquo;master&rsquo; para exemplificar suas funcionalidades, porém, nem sempre você ira querer interagir com a master.</p>
<h3 id="pulling">Pulling</h3>
<p>Antes de se enviar mudanças a um repositório remoto, deve-se pegar as mudanças ocorridas desde sua última interação.</p>
<pre><code>$ git pull origin master #verifica e combina as modificações do origin
</code></pre>
<p>É interessante apontar que <!-- raw HTML omitted -->git pull<!-- raw HTML omitted --> é um &ldquo;comando de atalho&rdquo;. Ele tem o mesmo efeito que outros dois comandos git:</p>
<pre><code>$ git fetch origin master #verifica e baixa modificações existentes no origin
$ git merge origin/master master #combina as modificações
</code></pre>
<p>O fetch coleta as últimas mudanças do repositório remoto, e o merge realiza a junção das mudanças coletadas com as mudanças locais.</p>
<h3 id="pushing">Pushing</h3>
<p>Para enviar modificações a um servidor remoto, é utilizado o comando push:</p>
<pre><code>$ git push origin master
</code></pre>
<p>Este comando só será concluído corretamente caso seu repositório esteja sincronizado com as últimas mudanças do repositório remoto.</p>
<p>Caso contrário, irá retornar uma mensagem de erro indicando que seu push foi rejeitado, e que é necessário executar um pull.</p>
<h2 id="revisão-de-comandos">Revisão de comandos</h2>
<p>Repassando rapidamente os comandos que vimos:</p>
<h3 id="criação">Criação:</h3>
<pre><code>$ git clone usuario@endereco:projetos/projeto.git #clonar repositório
$ git init #criar repositório local
</code></pre>
<h3 id="visualizando-o-que-ocorre">Visualizando o que ocorre:</h3>
<pre><code>$ git status #mostra arquivos modificados
$ git diff HEAD #mostra as diferenças desde o último commit
$ gitk #abre programa padrão para visualização histórico
</code></pre>
<h3 id="preparando-e-realizando-commits">Preparando e realizando commits:</h3>
<pre><code>$ git add -A #adicionar todas as mudanças para o próximo commit
$ git add -i #menu interativo para adicionar mudanças
$ git commit -m 'mensagem' #salva todas as alterações adicionadas
</code></pre>
<h3 id="compartilhando-suas-mudanças">Compartilhando suas mudanças:</h3>
<pre><code>$ git pull repositorio branch #baixa e merge mudanças automaticamente
$ git push repositorio branch #sobe suas mudanças a um servidor remoto
</code></pre>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Túneis SSH</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/tuneis-ssh/</link>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2014 09:03:16 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/tuneis-ssh/</guid>
			<description>Muitas vezes desejamos ter acesso a serviços remotos que não se encontram disponíveis na rede em que estamos. O que fazer nesse caso?
Não tema, você pode conseguir este acesso por meio de um Túnel.
O que é? Imagem original por Christian MuellerUm túnel se trata de um canal capaz de transferir informações de um ponto a outro de uma rede. Existem diversos protocolos de túnel, mas no nosso caso estaremos utilizando o protocolo SSH, que é encriptado e oferece uma boa segurança.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Muitas vezes desejamos ter acesso a serviços remotos que não se encontram disponíveis na rede em que estamos. O que fazer nesse caso?</p>
<p>Não tema, você pode conseguir este acesso por meio de um Túnel.</p>
<h3 id="o-que-é">O que é?</h3>
<p><img src="/images/2014/Jul/reverse_ssh_tunnel.png" alt="SSH Tunnel"></p>
<p><!-- raw HTML omitted -->Imagem original por <a href="http://commons.wikimedia.org/wiki/File:SSHtunnel.png">Christian Mueller</a><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>Um túnel se trata de um canal capaz de transferir informações de um ponto a outro de uma rede. Existem diversos protocolos de túnel, mas no nosso caso estaremos utilizando o protocolo SSH, que é encriptado e oferece uma boa segurança.</p>
<p>As vezes sua empresa possui um firewall, ou seu computador remoto não tem um IP fixo. É possível resolver diversos tipos de problema com túneis.</p>
<h3 id="como-fazer">Como fazer?</h3>
<p>Existem 3 tipos de túnel que podem ser feitos com o client ssh padrão:</p>
<ol>
<li>
<p>Túnel Local:
Este túnel abre da sua máquina host para a máquina alvo, trazendo um serviço alvo para a máquina host.</p>
<pre><code> ssh -N -L porta_local:alvo:porta_remota usuario@host
</code></pre>
<p>Ao tentar acessar a <strong>porta_local</strong> no <strong>host</strong>, você será servido a <strong>porta_remota</strong> do <strong>alvo</strong>.</p>
</li>
<li>
<p>Túnel Remoto:
Abre de sua máquina alvo para a host, levando um serviço do alvo para a máquina host.</p>
<pre><code> ssh -N -R porta_remota:alvo:porta_local usuario@host
</code></pre>
<p>Ao tentar acessar a <strong>porta_remota</strong> no <strong>host</strong>, é como se estivéssemos acessando a <strong>porta_local</strong> do <strong>alvo</strong>.</p>
</li>
<li>
<p>Túnel Dinâmico (SOCKS):
É capaz de criar um proxy SOCKS com o protocolo SSH.</p>
<pre><code> ssh -N -D porta_local usuario@host
</code></pre>
<p>Todo o tráfego vindo pela <strong>porta_local</strong> irá passar pelo <strong>host</strong>. Tornando possível configurar navegadores para utilizar <strong>host:porta_local</strong> como um proxy SOCKS.</p>
</li>
</ol>
<h3 id="mantendo-túneis-abertos-com-autossh">Mantendo túneis abertos com autossh</h3>
<p>Nenhuma rede é perfeita, problemas de conexão podem surgir e derrubar suas conexões. Dependendo da sua situação, pode não ser possível religar o túnel manualmente.</p>
<p>Existem formas de manter os túneis abertos, ou refazê-las em caso de problemas de conectividade. Uma dessas formas é utilizando o <a href="http://www.harding.motd.ca/autossh/">autossh</a>.</p>
<p>Ele se trata um programa similar ao client ssh padrão, porém com algumas opções extras referentes a confiabilidade da conexão.</p>
<p>Usando um exemplo com túnel remoto:</p>
<pre><code>autossh -M porta_remota_monitoramento -N -o &quot;ServerAliveInterval 60&quot; -o &quot;ServerAliveCountMax 3&quot; -R porta_remota:localhost:porta_local usuario@host
</code></pre>
<p>Este túnel funciona da mesma maneira que um túnel remoto, porém o <em>autossh</em> o reconecta novamente em caso de queda. O <em>autossh</em> irá monitorar a <strong>porta_remota_monitoramento</strong> e a porta acima dela para verificar a atividade do túnel, e reativá-lo caso ele caia.</p>
<p>As outras opções são do client ssh padrão e se tratam de experimentos que fiz para manter a conexão ativa o máximo de tempo possível:</p>
<p><strong>ServerAliveInterval:</strong> Intervalo em segundos para mandar uma mensagem pelo túnel, caso o mesmo esteja inativo. O default é 0, indicando que essas mensagens nunca são enviadas. No caso deixei 60, para enviar a cada minuto.</p>
<p><strong>ServerAliveCountMax:</strong> Em caso de falha nas respostas, este é o número de tentativas que serão enviadas ao servidor antes de desconectar a sessão ssh. O default é 3 e deixei assim mesmo, coloquei acima apenas para demonstração.</p>
<p>No nosso exemplo, em caso de perda de conexão, o <em>autossh</em> irá trazê-la de volta em cerca de 3 minutos.</p>
<h4 id="só-isso">Só isso?</h4>
<p>O client ssh tem muitas outras opções, que podem ser vistas com <code>man ssh</code> e <code>man ssh_config</code>. Compensa dar uma folheada nas páginas de manual para ter noção do que pode ser feito.</p>
<p>Algumas coisas interessantes:</p>
<ul>
<li>
<p>Você também pode adicionar a chave <strong>-f</strong> para deixar o comando executando no background, sem ocupar seu terminal.</p>
</li>
<li>
<p>Caso queira, pode omitir o <strong>-N</strong> e abrir o túnel juntamente com um terminal para o host alvo.</p>
</li>
</ul>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Post-Mortem</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-post-mortem/</link>
			<pubDate>Fri, 20 Jun 2014 07:24:30 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-post-mortem/</guid>
			<description>É fim de um ciclo.
Para quem chegou aqui agora, passei os últimos 30 dias acordando bem mais cedo que o meu horário normal, a fim de usar o tempo solitário da manhã para atividades produtivas.
Este artigo contém um sumário sobre o efeito dessa atividade em minha rotina.
O Projeto A graça de tudo era o desafio de manter o seguinte conjunto de regras:
 Acordar 06:00 todos os dias, por 30 dias corridos; Levantar imediatamente, trocar de roupa e tomar logo o café para acordar; A primeira tarefa do dia é escrever um artigo no blog; Após isso, trabalhar em algum objetivo pessoal da minha lista; Sem jogos, emails, sites de notícia ou redes sociais por no mínimo 2h;  Ajustes O horário de 06:00 acabou sendo puxado para 05:30 nos últimos 10 dias.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>É fim de um ciclo.</p>
<p>Para quem chegou aqui agora, passei <a href="/acordar-cedo-dia-1/">os últimos 30 dias</a> acordando bem mais cedo que o meu horário normal, a fim de usar o tempo solitário da manhã para atividades produtivas.</p>
<p>Este artigo contém um sumário sobre o efeito dessa atividade em minha rotina.</p>
<h3 id="o-projeto">O Projeto</h3>
<p>A graça de tudo era o desafio de manter o seguinte conjunto de regras:</p>
<ul>
<li>Acordar 06:00 todos os dias, por 30 dias corridos;</li>
<li>Levantar imediatamente, trocar de roupa e tomar logo o café para acordar;</li>
<li>A primeira tarefa do dia é escrever um artigo no blog;</li>
<li>Após isso, trabalhar em algum objetivo pessoal da minha lista;</li>
<li>Sem jogos, emails, sites de notícia ou redes sociais por no mínimo 2h;</li>
</ul>
<h3 id="ajustes">Ajustes</h3>
<p>O horário de 06:00 acabou sendo puxado para 05:30 nos últimos 10 dias. A princípio coloquei o primeiro horário por não acreditar que conseguiria mais cedo que ele, mas depois de estar acostumado não foi difícil fazer tudo 30 minutos mais cedo.</p>
<p>A idéia inicial era realizar algum trabalho em objetivos pessoais todos os dias, mas com o tempo freelances acabaram entrando nesses horários também, principalmente nos finais de semana.</p>
<p>No segundo dia eu comecei a acordar com uma combinação de música em baixo volume e um despertador para 10 minutos depois do horário previsto, caso a música não fosse suficiente para me acordar.</p>
<h3 id="horários-e-tempo-total-de-sono">Horários e Tempo Total de Sono</h3>
<p>Gostaria de ressaltar que todos temos necessidades diferentes de sono, e que ninguém deve tentar seguir exatamente estes horários, mas sim experimentar para descobrir padrões melhores. O objetivo aqui não é dormir mais ou menos horas, mas sim definir um hábito: acordar cedo.</p>
<p>O ideal seguido para descobrir bons horários é que todas as noites deve-se dormir quando se percebe sinais de sono. Portanto, fixei os horários de acordar e variei os de dormir.</p>
<p><img src="/images/2014/Jun/output-1.png" alt="Padrão de Sono"></p>
<p>(Gráfico gerado com <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Gnuplot">gnuplot</a> usando <a href="http://vault.prgrmmr.org/ghostfiles/2014/Jun/plotscript.gp">este script</a> <a href="http://vault.prgrmmr.org/ghostfiles/2014/Jun/riser.txt">nestes dados</a>.)</p>
<p>Logo se observa a diferença no dia 26, que foi o dia em que passei mal. Fui dormir tarde neste dia devido a um compromisso e resolvi não forçar o horário de acordar, afinal a saúde é o mais importante.</p>
<p>Um padrão engraçado é como tudo segue normalmente por 2 a 3 dias e ocorre um pico de sono, um dia que durmo mais cedo que o normal. É possível também observar quais foram os dias em que a música me acordou, e em quais eu precisei do despertador alto para me tirar da cama.</p>
<p>Alguns de meus amigos comentaram que durmo muito pouco. Não sei dar uma explicação científica para isso, parece ser uma questão de hábitos mesmo. Até cerca de 2007 eu costumava dormir bastante, mais de 8 horas por noite, dependendo do dia. Depois que entrei na faculdade fui me habituando a dormir cada vez menos, devido a necessidade, e hoje consigo ficar acordado por períodos mais longos, sem sono.</p>
<h3 id="efeitos">Efeitos</h3>
<p>Houve várias mudanças sutis ao longo do tempo, mas as áreas mais afetadas foram:</p>
<h4 id="utilização-da-internet">Utilização da Internet</h4>
<p>Incrível como a vontade de navegar sem rumo pela internet reduziu bastante. Quando chega a noite, sei que se ficar fuçando coisas a toa meu tempo irá passar rápido e não terei aproveitado.</p>
<p>Ao acordar de manhã é mais raro sentir este gosto por perder tempo. A vontade de procrastinar ainda ataca, mas fica mais difícil graças ao <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-7/">planejamento da noite anterior</a>.</p>
<h4 id="freelances">Freelances</h4>
<p>Posso não ter nenhuma comprovação científica entre a ligação de levantar mais cedo e ter saúde, mas se formos fazer uma ligação entre acordar cedo e rendimento, este mês foi uma bela  anomalia para o lado positivo.</p>
<p>Os freelances vieram em boa  hora, mas confesso que mesmo com o horário da manhã sendo produtivo, é difícil encaixá-lo em outros momentos do dia. Atrapalha na questão dos projetos pessoais, mas está me ajudando a aprender mais sobre algumas tecnologias interessantes.</p>
<h4 id="hábitos-noturnos">Hábitos Noturnos</h4>
<p>Os 30 dias corridos facilitaram muito a formação do hábito. Neste ano, antes de decidir nos 30 dias, já havia tentado subir o horário de sono lentamente por duas vezes, com resultados medíocres. Outra coisa que atrapalhava muito antes do projeto era dormir até tarde no fim de semana, impedindo o sono em um horário correto no Sábado e no Domingo, já atrapalhando a Segunda-Feira.</p>
<p>Fui questionado algumas vezes: &ldquo;você nunca mais vai sair a noite?&rdquo;. Não é bem assim, ainda pretendo ter dias em que sairei de noite e dormirei tarde. Atualmente está bem fácil acordar cedo, acredito que perturbar o horário por 1 dia no meio de vários dias corretos (como aconteceu no dia 26) não deva influenciar o muito o ritmo de sono. Só não pretendo deixar que dormir tarde volte a ser o normal.</p>
<p>Eu diria que houve sucesso em formar o hábito, estou bem contente com o resultado. De noite sinto sono e consigo dormir em horários totalmente impensáveis antigamente. Hoje acho isso mais fácil do que acordar em cima da hora para trabalhar, além de trazer a vantagem de nunca mais me atrasar para compromissos matutinos. Parece que o dia tem mais tempo, mesmo que você esteja indo dormir mais cedo ao fim dele.</p>
<h4 id="escrever-diariamente">Escrever Diariamente</h4>
<p>Escrever todos os dias é algo um pouco estranho, mas certamente deu para me divertir com isso. Há dias que não há a menor inspiração, e mesmo assim sai um texto bom, assim como há dias em que estou com um determinado assunto na cabeça, mas quando abro o editor não consigo me expressar.</p>
<p>Textos que considero bons podem não receber a menor atenção, e textos que detestei as vezes recebem elogios de meus amigos. É um aprendizado sobre comunicação e engajamento de público.</p>
<p>Não sinto grandes necessidades de estar sempre me expressando publicamente, então houve dias que o fato de ter isto de forma pública me incomodava um pouco. Porém isto também foi o que me forçou a manter um mínimo de qualidade nos artigos e a tentar também fazer <a href="http://blog.prgrmmr.org/tag/produtividade/">um artigo de qualidade maior por semana</a>.</p>
<p>Existem pessoas que acreditam que <a href="http://zenhabits.net/write-daily/">escrever diariamente</a> causa grandes mudanças em sua vidas. Existem até <a href="http://750words.com/">sites que encorajam</a> este hábito, mesmo que de forma não pública. Não cheguei a pesquisar a veracidade disso, mas faz sentido que existam benefícios na prática. A escrita funciona como uma &ldquo;revisão do dia&rdquo;, ajudando você a refletir sobre o que tem feito e a tomar decisões melhores.</p>
<p>Ainda não irei tentar manter o hábito da escrita diária, mas gostaria de continuar com ao menos 1 artigo por semana, sobre assuntos variados.</p>
<p><img src="/images/2014/Jun/amanhecer_marc-2.jpg" alt="Amanhecer Marc"></p>
<h3 id="considerações-finais">Considerações Finais</h3>
<p>Não vou dizer que acordar cedo faz milagres, mas certamente melhorou a qualidade de minha rotina.</p>
<p>Uma pequena quantidade de tempo produtivo por dia não parece muito, mas pense a longo prazo: mesmo apenas <strong>30 minutos</strong> por dia somam <strong>15 horas</strong> a mais no mês. São <strong>182.5 horas em um ano</strong>. Tendo em mente que em um mês de trabalho você gasta cerca de 176 horas em um escritório, é quase como ganhar um mês extra por ano para seus projetos pessoais.</p>
<p>Com certeza irei continuar com este hábito, afinal era o objetivo quando comecei com isso tudo. Recomendo a todos que queiram tentar uma mudança em suas rotinas, a quem estiver se sentindo improdutivo ou mesmo só queiram algum experimento para fazer.</p>
<p>Obrigado a todos que me acompanharam e conversaram comigo sobre este projeto, foi divertido! Agora é só manter.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 30</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-30/</link>
			<pubDate>Thu, 19 Jun 2014 06:44:18 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-30/</guid>
			<description>Os 30 dias de projeto chegam ao fim.
Consegui aproveitar a maioria dos dias para algo produtivo, foi até engraçado o quão rápido como saí da fase de ficar acordado até tarde sem fazer nada.
O blog foi algo interessante para me ajudar a manter os horários. Não cheguei a pensar em desistir do projeto, mas em um ou outro dia nas primeiras semanas de projeto pensei &amp;ldquo;porque não acordar mais tarde hoje?</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Os 30 dias de projeto chegam ao fim.</p>
<p>Consegui aproveitar a maioria dos dias para algo produtivo, foi até engraçado o quão rápido como saí da fase de ficar acordado até tarde sem fazer nada.</p>
<p>O blog foi algo interessante para me ajudar a manter os horários. Não cheguei a pensar em desistir do projeto, mas em um ou outro dia nas primeiras semanas de projeto pensei &ldquo;porque não acordar mais tarde hoje?&rdquo;, e o blog foi o que me manteve nos trilhos. O fator de desafio é algo que influenciou bastante.</p>
<p>Amanhã farei um último artigo com um resumão da experiência.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:10</em>
<em>Horário acordado: 05:40</em></p>
<p>Mãos a obra para poder aproveitar esse feriado!
Um bom dia a todos!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 29</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-29/</link>
			<pubDate>Wed, 18 Jun 2014 06:31:13 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-29/</guid>
			<description>Este é o penúltimo dia que escrevo essa série sobre a experiência de acordar cedo. Após o fim do projeto será um assunto bem menos frequente. Escrever todos os dias sobre o mesmo assunto não é tão interessante após 30 dias.
Andei relendo meus artigos antigos. É engraçado como eu expressava dificuldades sobre levantar e lentamente fui parando de comentar nisso, conforme foi ficando mais fácil. Não demorou tanto para que ficasse mais fácil.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Este é o penúltimo dia que escrevo essa série sobre a experiência de acordar cedo. Após o fim do projeto será um assunto bem menos frequente. Escrever todos os dias sobre o mesmo assunto não é tão interessante após 30 dias.</p>
<p><img src="/images/2014/Jun/early_morning.jpg" alt="Early Morning"></p>
<p>Andei relendo <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-1/">meus</a> <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-2/">artigos</a> <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3/">antigos</a>. É engraçado como eu expressava dificuldades sobre levantar e lentamente fui parando de comentar nisso, conforme foi ficando mais fácil. Não demorou tanto para que ficasse mais fácil. Demorou mais alguns dias para que eu me convencesse da idéia de manter o horário após o projeto, acho que aconteceu depois do segundo fim de semana.</p>
<p>Os últimos dias vem seguindo com um rendimento bom. Estou aproveitando para aprender a usar o <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vim">Vim</a> enquanto desenvolvo tarefas menos interessantes. Talvez, futuramente, escreva um artigo sobre minhas aventuras.</p>
<p>Pra quem é de Londrina, amanhã é feriado. Um bom dia para encaixar algumas obrigações do fim de semana e ficar mais livre até lá.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 22:30</em>
<em>Horário acordado: 05:40</em></p>
<p>Tenham um bom dia!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 28</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-28/</link>
			<pubDate>Tue, 17 Jun 2014 06:41:31 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-28/</guid>
			<description>Só a correção nos horários de sono já fez uma grande mudança na minha rotina. Até agora o ano vinha passando de forma automática, mas desde que comecei o projeto sinto que tenho um controle melhor dos meus dias. Isso me faz pensar em como atitudes básicas já tem um grande potencial de melhoria na qualidade na vida de alguém.
Voltando ao Básico Atitudes que vieram junto com o projeto neste mês:</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Só a correção nos horários de sono já fez uma grande mudança na minha rotina. Até agora o ano vinha passando de forma automática, mas desde que comecei o projeto sinto que tenho um controle melhor dos meus dias. Isso me faz pensar em como atitudes básicas já tem um grande potencial de melhoria na qualidade na vida de alguém.</p>
<p><img src="/images/2014/Jun/planning.jpg" alt="Planejamento"></p>
<h4 id="voltando-ao-básico">Voltando ao Básico</h4>
<p>Atitudes que vieram junto com o projeto neste mês:</p>
<ul>
<li>Dormir o suficiente, com qualidade;</li>
<li>Não dormir demais;</li>
<li>Pensar sobre e planejar objetivos;</li>
<li>Beber mais água;</li>
<li>Ter um tempo de relaxamento;</li>
<li>Limpeza dos ambientes de trabalho;</li>
<li>Realizar mais caminhadas;</li>
<li>Conquista de pequenas vitórias e objetivos;</li>
</ul>
<p>Boa parte disso aconteceu pela produção que se tem pela manhã, em comparação a falta de rendimento que se tinha de madrugada. Outra grande influência é separar um tempo para planejamento antes de dormir. É algo muito útil para perceber áreas da sua rotina que não estão indo bem, e ao mesmo tempo acaba ajudando você a encontrar as coisas que realmente quer fazer.</p>
<p>Ao separar um tempo específico para o planejamento, é possível manter uma lista e &ldquo;otimizar&rdquo; seus objetivos, criando uma série de pequenas metas alcançáveis. Elas irão te ajudar a manter um ritmo de produtividade e a ficar bem com você mesmo, lhe proporcionando uma sensação de progresso, mesmo que em pequenos passos.</p>
<p>Se você sente que está preso em um ciclo de improdutividade, ou está descontente em relação a sua rotina, acredito que cumprir algumas coisas dessa lista pode ajudar. No meu caso, o que mais ajudou a iniciar tudo isso foi a mudança de horários. O tempo da manhã não é nada absurdo, não é mágico, mas faz diferença já a médio prazo.</p>
<p>É claro que eu poderia citar muitas outras coisas aqui como:</p>
<ul>
<li>Comer mais frutas e vegetais;</li>
<li>Evitar conservantes e intoxicantes;</li>
<li>Passar mais tempo na natureza;</li>
<li>Passar mais tempo com pessoas que você respeita/admira;</li>
<li>Ler livros que você gosta;</li>
<li>Se exercitar;</li>
</ul>
<p>Mas estes ainda são projetos em andamento.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:25</em>
<em>Horário acordado: 05:35</em></p>
<p>Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 27</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-27/</link>
			<pubDate>Mon, 16 Jun 2014 06:35:49 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-27/</guid>
			<description>De volta ao horário normal.
Apesar do tempo extra, este fim de semana rendeu um pouco menos do que o esperado. Sinto como se a lei de Parkinson fosse verdadeira:
 Work expands so as to fill the time available for its completion.
 ou
 O trabalho se expande de modo a preencher o tempo disponível para a sua realização.
 O que é verdade no meu caso, afinal nem teria pego trabalhos se ainda estivesse acordando em cima da hora todos esses dias e depois do almoço no fim de semana.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>De volta ao horário normal.</p>
<p>Apesar do tempo extra, este fim de semana rendeu um pouco menos do que o esperado. Sinto como se a <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Parkinson's_law">lei de Parkinson</a> fosse verdadeira:</p>
<blockquote>
<p>Work expands so as to fill the time available for its completion.</p>
</blockquote>
<p>ou</p>
<blockquote>
<p>O trabalho se expande de modo a preencher o tempo disponível para a sua realização.</p>
</blockquote>
<p>O que é verdade no meu caso, afinal nem teria pego trabalhos se ainda estivesse acordando em cima da hora todos esses dias e depois do almoço no fim de semana. Sei que não é exatamente assim, mas sinto que a vida se expandiu. Está corrido agora, mas sei que a experiência valerá mais a pena que  o dinheiro, portanto vou persistir por mais tempo.</p>
<h4 id="ontem">Ontem</h4>
<p>O distúrbio de um dia do horário de dormir/acordar não atrapalhou hoje. Foi tão fácil levantar como nos outros dias. Tem dias que, logo antes de deitar, já desejo poder dormir mais. Tenho que me acostumar a planejar para deitar mais cedo nesses dias.</p>
<p>Dormir 22h30 todos os dias é um pouco chato, mas é um ótimo horário para se alternar quando estiver mais cansado. Mais do que isso já começa a chegar muito perto das 8h por noite, que já é suficiente para me deixar meio grogue no dia seguinte.</p>
<p>Estou gostando desse ritmo das 5h30, embora ainda precise acostumar a não passar muito das 23h.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:15</em>
<em>Horário acordado: 05:30</em></p>
<p>Uma boa semana a todos!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 26</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-26/</link>
			<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 07:34:54 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-26/</guid>
			<description>O dia está bonito e quieto hoje, como todas as manhãs de Domingo.
Por de um compromisso ontem a noite, resolvi empurrar meu horário de dormir me baseando em ter cerca de 6h de sono. Coloquei meu despertador para as 7:00 e fui deitar. Acordei sozinho e desperto as 6:41 e levantei.
Creio que esta é uma boa maneira de lidar com compromissos noturnos, calculando a hora de acordar modificada a partir da média de tempos de sono.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>O dia está bonito e quieto hoje, como todas as manhãs de Domingo.</p>
<p>Por de um compromisso ontem a noite, resolvi empurrar meu horário de dormir me baseando em ter cerca de 6h de sono. Coloquei meu despertador para as 7:00 e fui deitar. Acordei sozinho e desperto as 6:41 e levantei.</p>
<p>Creio que esta é uma boa maneira de lidar com compromissos noturnos, calculando a hora de acordar modificada a partir da média de tempos de sono. Hoje o horário volta ao normal.</p>
<p>Ontem o dia seguiu corrido, e por volta das 20h não passei muito bem. Tive uma de minhas enxaquecas e fiquei um tempo passando mal. A noite seguiu normalmente após isso. Com uma boa noite de sono sinto-me novo em folha.</p>
<p>Tenho freelances para hoje e pretendo estar livre no período da tarde, então vamos em frente!</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:48</em>
<em>Horário acordado: 06:41</em></p>
<p>Um bom domingo a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 25</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-25/</link>
			<pubDate>Sat, 14 Jun 2014 06:46:56 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-25/</guid>
			<description>Ontem dormi &amp;ldquo;no limite do amanhã&amp;rdquo;. Um pouco mais tarde que isso e acho que teria sido difícil de acordar hoje. Provavelmente irei fazer uma Power Nap depois do almoço.
Power Napping O Power Nap consiste de um cochilo breve, usado para relaxar e revitalizar corpo e mente no período diurno. Estes cochilos tem durações variáveis dependendo de cada pessoa, mas por via de regra, nunca devem durar mais que 30 minutos.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ontem dormi &ldquo;no limite do amanhã&rdquo;. Um pouco mais tarde que isso e acho que teria sido difícil de acordar hoje. Provavelmente irei fazer uma <em>Power Nap</em> depois do almoço.</p>
<h4 id="power-napping">Power Napping</h4>
<p>O <em>Power Nap</em> consiste de um cochilo breve, usado para relaxar e revitalizar corpo e mente no período diurno. Estes cochilos tem durações variáveis dependendo de cada pessoa, mas por via de regra, nunca devem durar mais que 30 minutos.</p>
<p><a href="http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0094576506003092">Existem</a> <a href="http://science.nasa.gov/science-news/science-at-nasa/2005/03jun_naps/">alguns</a> <a href="http://www.nih.gov/news/pr/jul2002/nimh-02.htm">estudos</a> que comprovam a relação entre cochilos e melhorias de memória e cognição, contanto que não se entre em estados de sono profundo, para evitar um estado chamado de <em>&ldquo;sleep inertia&rdquo;</em>, que ocorre quando somos acordados bruscamente destes estados.</p>
<p>Seguem algumas dicas que uso e que se encontra pela internet:</p>
<ul>
<li>Use um despertador;</li>
<li>Tente encontrar a sua duração ótima;</li>
<li>Se tiver dificuldades para dormir, use um lugar escuro e quieto;</li>
<li>Se acordar grogue ou se sentir lento, diminua a duração na próxima tentativa;</li>
</ul>
<p>Pessoalmente, prefiro cortar o café quando sei que vou cochilar, mas tenho um amigo que faz o contrário: toma um gole de café logo antes de deitar. Tendo em mente que a cafeína pode levar até 30 minutos para fazer efeito, a idéia é cochilar antes do mesmo começar.</p>
<p>Deixo a critério de vocês como experimentar com isso, mas já adianto que funciona!</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:25</em>
<em>Horário acordado: 05:30</em></p>
<p>Um bom Sábado a todos.</p>
<p><strong>edit:</strong> Não recomendo tentar <em>Power Naps</em> no período noturno. Se você está cansado ou com sono de noite é um sinal que está perto da sua hora de dormir.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 24</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-24/</link>
			<pubDate>Fri, 13 Jun 2014 06:20:35 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-24/</guid>
			<description>Por mais que a intenção não fosse utilizar o tempo ganho 100% para produtividade, não teve jeito. Este é o período mais produtivo do dia, sem sombra de dúvidas.
Muitos projetos que realizei aqui nem teriam sido pegos, em condições normais. Confesso que estou um pouco cansado do ritmo, a intenção original era realizar estudos de tecnologia, então não sei se irei manter trabalhos nesse horário sempre.
Tem algo que todos já sabemos, mas o experimento de escrever todos os dias deixa bem aparente: O tempo passa muito rápido.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Por mais que a intenção não fosse utilizar o tempo ganho 100% para produtividade, não teve jeito. Este é o período mais produtivo do dia, sem sombra de dúvidas.</p>
<p>Muitos projetos que realizei aqui nem teriam sido pegos, em condições normais. Confesso que estou um pouco cansado do ritmo, a intenção original era realizar estudos de tecnologia, então não sei se irei manter trabalhos nesse horário sempre.</p>
<p>Tem algo que todos já sabemos, mas o experimento de escrever todos os dias deixa bem aparente: O tempo passa muito rápido.</p>
<p>Coloca fortemente em evidência quando estou sendo improdutivo. Quando cito improdutividade, me refiro a períodos em que não se está nem descansando e nem trabalhando, mas sim <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-14">procrastinando</a>. Coisas que estava fazendo a 20 dias atrás parecem bem longe, mas ao mesmo tempo não sinto como se já estivéssemos perto do fim, ainda dá tempo de fazer bastante coisa até lá.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 22:55</em>
<em>Horário acordado: 05:30</em></p>
<p>Sorte que hoje é sexta!
Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 23</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-23/</link>
			<pubDate>Thu, 12 Jun 2014 06:12:19 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-23/</guid>
			<description>Não me senti muito produtivo na noite de ontem, de forma que acabei resolvendo dormir cedo para ver se hoje seria um dia melhor. Pode ser apenas uma espécie de efeito placebo, mas tenho a impressão que a variação na hora de acordar afeta muito mais o dia do que variar os horários de deitar.
Quando se acorda, nosso corpo solta uma grande grantidade de cortisol, para nos preparar para o estado de alerta.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Não me senti muito produtivo na noite de ontem, de forma que acabei resolvendo dormir cedo para ver se hoje seria um dia melhor. Pode ser apenas uma espécie de efeito placebo, mas tenho a impressão que a variação na hora de acordar afeta muito mais o dia do que variar os horários de deitar.</p>
<p>Quando se acorda, nosso corpo solta uma grande grantidade de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Cortisol">cortisol</a>, para nos preparar para o estado de alerta. É possível que isso tenha um efeito mais forte no corpo do que apenas tentar dormir mais cedo.</p>
<p>Temos todo o tipo de <a href="http://www.polbr.med.br/ano13/prat0713.php">distúrbio de sono</a> quando se começa a brincar com os horários do corpo. Porém, tenho certeza que da mesma forma que me acostumei ao horário das 06:00, irei me acostumar com este em breve.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 22:30</em>
<em>Horário acordado: 05:30</em></p>
<p>Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 22</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-22/</link>
			<pubDate>Wed, 11 Jun 2014 06:47:04 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-22/</guid>
			<description>Uma pequena falha na hora de configurar o PC para o dia segunte fez com que meu despertador primário não tocasse, acordei com o secundário hoje.
Acordei empolgado. Mudei alguns de meus projetos para coisas que me interessavam mais, agora fica mais fácil ainda de levantar!
Efeitos de Levantar Mais Cedo Ainda Ontem tive bastante sono fim da tarde. Houve uma normalização após a janta e fui capaz de estudar normalmente.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Uma pequena falha na hora de configurar o PC para o dia segunte fez com que meu despertador primário não tocasse, acordei com o secundário hoje.</p>
<p>Acordei empolgado. Mudei alguns de meus projetos para coisas que me interessavam mais, agora fica mais fácil ainda de levantar!</p>
<h4 id="efeitos-de-levantar-mais-cedo-ainda">Efeitos de Levantar Mais Cedo Ainda</h4>
<p>Ontem tive bastante sono fim da tarde. Houve uma normalização após a janta e fui capaz de estudar normalmente.</p>
<p>Apesar de não sentir nenhum efeito negativo, acho que meus dias de dormir após a meia noite acabaram. Não vejo este horário sendo possível dormindo mais tarde que 23:30.</p>
<p>A manhã dos dias de semana ficou muito mais poderosa, com tempo para tentar estudos e projetos mais ambiciosos. Minha sugestão é tirar tudo do caminho na noite anterior: separar as roupas, arrumar a bolsa e saber com o que vai trabalhar/estudar. Tudo que não for relacionado ao plano de trabalho é feito imediatamente antes de dormir, para que não tome o tempo da manhã. Tarefas que não exijam silêncio ou concentração são um desperdício.</p>
<p>Algo que ajuda bastante a acordar (e dormir mais cedo) é saber que você não vai acordar para trabalhar imediatamente. Por mais que se goste do emprego, sempre há aqueles dias que há problemas desagradáveis a resolver. Como qualquer problema desagradável, isso pode levar a <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-14">procrastinação</a>, tanto na hora de dormir quando na hora de ficar pedindo milhares de &ldquo;sonecas&rdquo; no celular antes de acordar.</p>
<p>Este foi um problema que praticamente deixou de existir acordando as 06:00, e fica ainda mais reduzido com um horário maior entre acordar e ir para o trabalho. O tempo usado no <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-7/">projeto planejado</a> deve funcionar de modo que não temos nem tempo para pensar em procrastinar. É um período de cerca de 2 horas agora, longo o suficiente para algo mais ambicioso, mas ainda muito curto para se desperdiçar.</p>
<hr>
<p>Uma tentativa de subir o horário de deitar lentamente, de dez em dez minutos, deu na mesma por ontem. Não acho que irá afetar, mas tenho medo de cair no mesmo efeito que acontece quando durmo tarde pois várias noites seguidas.</p>
<p>Hoje não terei compromissos sociais a noite, então deve ser mais fácil acertar.</p>
<p>Aos estudos!</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:20</em>
<em>Horário acordado: 05:40</em></p>
<p>Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 21</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-21/</link>
			<pubDate>Tue, 10 Jun 2014 06:03:26 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-21/</guid>
			<description>Me considero acostumado a acordar as 06:00. Já não é mais um sacrifício levantar. Em alguns dos dias saio da cama empolgado com tudo que farei antes mesmo da maioria das pessoas acordar.
Seguindo meus amigos Early Risers, nesses últimos 10 dias vou tentar levantar 30 minutos mais cedo. Tentarei puxar meu horário de sono para mais cedo e ver se há ganho de produtividade.
O tempo que passo na manhã tem sido produtivo.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Me considero acostumado a acordar as 06:00. Já não é mais um sacrifício levantar. Em alguns dos dias saio da cama empolgado com tudo que farei antes mesmo da maioria das pessoas acordar.</p>
<p>Seguindo meus <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-19">amigos <em>Early Risers</em></a>, nesses últimos 10 dias vou tentar levantar 30 minutos mais cedo. Tentarei puxar meu horário de sono para mais cedo e ver se há ganho de produtividade.</p>
<p>O tempo que passo na manhã tem sido produtivo. Estudei várias coisas que costumava enrolar para estudar, li muitos artigos que tinha na lista para ler e nunca lia, terminei alguns freelances que antes nem estava pegando.</p>
<p>Ao mesmo tempo, em alguns desses mesmos dias de manhãs produtivas, me peguei enrolando de noite. Sem fazer nada produtivo, havia dias que eu pegava algum jogo para jogar, ou escolhia algum site para passar o tempo, e acabava passando do meu horário de sono.</p>
<p>Talvez tendo consciência de ter menos tempo, eu decida nem começar essas atividades. Se conseguir transformar isso em tempo produtivo, será praticamente um milagre.</p>
<h4 id="ontem">Ontem</h4>
<p>Apesar de  ter dormido 1h30 a antes do sono da noite, não me senti mais descansado no dia seguinte. Senti que foi fácil acordar pela manhã, mas no fim da tarde, por volta das 18h, senti bastante sono e a concentração foi difícil. Depois da janta o gás voltou e fui capaz de trabalhar concentrado.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:20</em>
<em>Horário acordado: 05:30</em></p>
<p>Enquanto isso, a copa vai chegando.
Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 20</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-20/</link>
			<pubDate>Mon, 09 Jun 2014 06:46:36 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-20/</guid>
			<description>Ontem fui agraciado com um Blackout aqui na região de casa e ficamos umas boas 5~6 horas sem luz. Deu tempo de pensar na vida, se entediar e desentediar, jantar a luz de velas e dar alguns tropeços. Ocorreu um fenômeno incomum desde que comecei o projeto: sono as 20h.
Realmente não havia nada a ser feito. Havia bateria no notebook, mas por algum motivo estou sem conexão 3G faz quase 24h, impossibilitando qualquer tipo de pesquisa ou trabalho.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ontem fui agraciado com um Blackout aqui na região de casa e ficamos umas boas 5~6 horas sem luz. Deu tempo de pensar na vida, se entediar e desentediar, jantar a luz de velas e dar alguns tropeços. Ocorreu um fenômeno incomum desde que comecei o <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3">projeto</a>: sono as 20h.</p>
<p>Realmente não havia nada a ser feito. Havia bateria no notebook, mas por algum motivo estou sem conexão 3G faz quase 24h, impossibilitando qualquer tipo de pesquisa ou trabalho. Normalmente sou contra usar Power Naps de noite. No período da noite já estamos mais cansados e fica mais difícil de se controlar os horários.</p>
<p>Foi bem o que aconteceu, não consegui controlar o horário direito e acabei dormindo por um período de 1h30. Não sei se isso me afetará de forma positiva ou negativa hoje, mas até agora parece tudo bem.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:45</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Uma boa semana a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 19</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-19/</link>
			<pubDate>Sun, 08 Jun 2014 06:54:45 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-19/</guid>
			<description>Acho que ainda vou demorar para me acostumar a ter tanta coisa cabendo no meu fim de semana. Não sei como conseguia viver sem as manhãs de Sábado e Domingo antes.
Amigos e Objetivos Ontem encontrei com meus amigos Early Risers para um café. Ambos também são programadores. Será que há uma tendência entre vontade de levantar cedo e programadores? Ficamos um bom tempo discutindo nossas idéias, objetivos e o que andamos fazendo da vida.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Acho que ainda vou demorar para me acostumar a ter tanta coisa cabendo no meu fim de semana. Não sei como conseguia viver sem as manhãs de Sábado e Domingo antes.</p>
<h4 id="amigos-e-objetivos">Amigos e Objetivos</h4>
<p>Ontem encontrei com meus amigos <em>Early Risers</em> para um café. Ambos também são programadores. Será que há uma tendência entre vontade de levantar cedo e programadores? Ficamos um bom tempo discutindo nossas idéias, objetivos e o que andamos fazendo da vida.</p>
<p>O encontro me fez pensar sobre a importância de compartilhar idéias.</p>
<p>Quando se está no colégio ou faculdade, é comum encontrar pessoas em níveis similares aos seus. Todos tem mais ou menos o mesmo nível de conhecimento e o que as difere são basicamente seus os interesses. Até esta época, ainda não tivemos tempo de se encontrar e perseguir o que gostamos ou queremos para a vida. Muitas vezes ainda nem sabemos o que queremos.</p>
<p>Conforme vamos crescendo, passamos a interagir com pessoas de todos os níveis. Encontramos pessoas que desenvolveram suas personalidades e conhecimentos de acordo com as preferências que tinham na época de faculdade. As vezes encontramos pessoas que mudaram totalmente o rumo de suas vidas, ou mesmo aquelas que gastaram seu tempo apenas levando a vida, sem pensar ou planejar muito.</p>
<p><img src="/images/2014/Jun/Autopilot.jpg" alt="autopilot"></p>
<h4 id="saindo-do-piloto-automático">Saindo do Piloto Automático</h4>
<p>Em diversos momentos da vida estamos apenas vivendo dia após dia, sem forças ou sem motivação para pensar no longo prazo, sem tempo de parar e se auto-avaliar. Eu diria até que se entra e sai de estados de piloto automático diversas vezes durante a vida, sem nem se perceber.</p>
<p>Quando sentimos a necessidade de melhoria, normalmente fazemos uso de alguns empurrões externos: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yplX3pYWlPo">Um discurso motivacional</a>, um <a href="http://www.amazon.com/The-Passionate-Programmer-Remarkable-Development/dp/1934356344">livro de auto-ajuda</a>, um <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3">desafio imposto por você mesmo</a>.</p>
<p>Todas essas ferramentas podem ser úteis, mas muitos subestimam a importância de simplesmente discutir seus planos e atividades com pessoas próximas a você. Um feedback amigo, ou mesmo apenas ouvir sobre seus colegas pode chacoalhar você para fora do seu estado automatizado.</p>
<p>Não digo isso na forma de que seus amigos irão lhe dizer o que fazer, mas acredito que pode haver uma melhoria na sua capacidade de julgamento após ouvir sobre experiências alheias. Torna-se mais fácil tomar decisões melhores e ter a motivação necessária para seguí-las.</p>
<p>Conheço pessoas que se inspiraram a tentar acordar mais cedo ao lerem este blog (o que me deixa bem contente). Eu diria que efeito de uma boa conversa é similar, porém mais forte. Pode ser algo difícil de acontecer quando somos jovens e ainda não temos nossos objetivos definidos, mas que vai ficando mais e mais interessante com o passar do tempo.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:00</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Um bom domingo a todos!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 18</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-18/</link>
			<pubDate>Sat, 07 Jun 2014 06:56:24 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-18/</guid>
			<description>Estou de pé. A tática de levantar imediatamente, funciona cada vez melhor, chega a parecer até mágica.
Hoje estou combinando de encontrar dois amigos Early Risers, um deles é praticante a bastante tempo! Vou tentar comparar os padrões que vejo com eles, quem sabe consigo otimizar meus hábitos. Já houve até brincadeiras sobre fundarmos o &amp;ldquo;Clube dos Early Risers&amp;rdquo;, e eu não acho uma má idéia.
Ontem A impressão é que foi um dia mais produtivo do que o normal, deu pra fazer bastante coisa que eu tinha vontade, mas nunca arranjava tempo para realizar.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Estou de pé. A tática de <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3">levantar imediatamente</a>, funciona cada vez melhor, chega a parecer até mágica.</p>
<p>Hoje estou combinando de encontrar dois amigos Early Risers, um deles é praticante a bastante tempo! Vou tentar comparar os padrões que vejo com eles, quem sabe consigo otimizar meus hábitos. Já houve até brincadeiras sobre fundarmos o &ldquo;Clube dos Early Risers&rdquo;, e eu não acho uma má idéia.</p>
<h4 id="ontem">Ontem</h4>
<p>A impressão é que foi um dia mais produtivo do que o normal, deu pra fazer bastante coisa que eu tinha vontade, mas nunca arranjava tempo para realizar.</p>
<p>De noite as coisas foram um pouco piores, passei um bom tempo respondendo um email para recusar um trabalho fora da minha área principal de atuação. Tenho sérios problemas em dizer &ldquo;não&rdquo; para as pessoas. Está aí outro bom projeto para se tentar.</p>
<p>Tive sono por volta das 22:45, mas acabei enrolando para responder o email. É capaz que eu sinta algum efeito negativo hoje no fim da tarde ou noite. Felizmente, no fim de semana é mais fácil resolver esse problema fazendo uso de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Power_nap">Power Naps</a>.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:30</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Vamos lá!
Um bom Sábado a todos, vamos aproveitar.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 17</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-17/</link>
			<pubDate>Fri, 06 Jun 2014 07:13:04 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-17/</guid>
			<description>Por mais que eu goste do frio, é realmente bem mais fácil acordar sem ele. Essa é terceira sexta desde o início do projeto, um bom dia para rever o que será feito nas manhãs deste fim de semana.
Não sei se é a tentativa de formação de hábito ou o blog em si, mas está bem mais fácil manter a noção do tempo. Antes do projeto, os dias passavam muito rápido, e era mais difícil organizar tudo cuidadosamente.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Por mais que eu goste do frio, é realmente bem mais fácil acordar sem ele. Essa é terceira sexta desde o início do projeto, um bom dia para rever o que será feito nas manhãs deste fim de semana.</p>
<p>Não sei se é a tentativa de formação de hábito ou o blog em si, mas está bem mais fácil manter a noção do tempo. Antes do projeto, os dias passavam muito rápido, e era mais difícil organizar tudo cuidadosamente. Atualmente, junto com os hábitos de acordar/dormir mais cedo, consigo <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-7/">realizar um planejamento</a> para os próximos dias.</p>
<h4 id="horários-de-sono">Horários de sono</h4>
<p>Andei me sentindo mal sobre meus horários de dormir. Estava os achando tarde, considerando que uma média de 5h30~6h30 de sono por noite é um tanto fora dos padrões de 7~8h que conhecemos.</p>
<p>Quando durmo mais tarde que 00:30, geralmente sinto efeitos no dia seguinte. Ao dormir perto deste horário por vários dias seguintes, sinto uma acumulação de sono e começo a sentir efeitos por cerca do segundo ou terceiro dia. Porém, alternando com alguns dias dormindo mais cedo, vejo isso se normalizar instantaneamente.</p>
<p>Notei que outros amigos <em>early risers</em> também estão com horas de sono similares as minhas. Ao mesmo tempo, percebo pessoas dormindo por mais horas e não tendo resultados tão bons quanto os nossos. Isso reforça a idéia de que cada organismo é diferente, e irá se adaptar a horários diferentes.</p>
<p>Grandes mudanças nesses horários são possíveis, mas podem ocasionar distúrbios inicialmente, talvez até mesmo afetem a saúde. Isso é algo de se esperar, afinal, não se pode mudar hábitos sem períodos de adaptação, não é mesmo? É como uma espécie de <em>jet lag</em> sem ter viajado.</p>
<p>No meu caso, trazer o horário de acordar para mais cedo está funcionando bem. Os problemas de ficar muito tempo rolando na cama sem dormir definitivamente foram embora. Além disso, outros bons hábitos estão acompanhando o de acordar cedo.</p>
<p>Tudo isso está sendo uma questão de esforço e disciplina, que eventualmente irá se tornar algo automático. A formação do hábito é a parte mais difícil. É preciso ser forte!</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:20</em>
<em>Horário acordado: 06:05</em></p>
<p>Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 16</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-16/</link>
			<pubDate>Thu, 05 Jun 2014 06:50:23 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-16/</guid>
			<description>Acordei otimista! Clima de fim de projeto no meu trabalho. Algo que perdurou por meses e meses finalmente tem uma conclusão visível.
Hoje também é dia de Coding Dojo aqui em Londrina, uma ótima ocasião para programadores. Sempre a enfrentei nadando em cafeína, mas sinto que isso não será necessário dessa vez.
De ontem pra hoje não foi um dos melhores dias de sono, mas mesmo assim ainda está muito melhor que meus hórarios antigos (cerca de 4h por noite!</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Acordei otimista! Clima de fim de projeto <a href="http://bis2bis.com.br/">no meu trabalho</a>. Algo que perdurou por meses e meses finalmente tem uma conclusão visível.</p>
<p>Hoje também é dia de <a href="http://www.junt.us/coding-dojo/">Coding Dojo</a> aqui em Londrina, uma ótima ocasião para programadores. Sempre a enfrentei nadando em cafeína, mas sinto que isso não será necessário dessa vez.</p>
<p>De ontem pra hoje não foi um dos melhores dias de sono, mas mesmo assim ainda está muito melhor que meus hórarios antigos (cerca de 4h por noite!).</p>
<h4 id="ontem">Ontem</h4>
<p>Tive sono no meio da tarde, e chegou a me atrapalhar um pouco. Não demorou pra passar depois que eu parei para <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-14/">comer uns biscoitos</a>, então não chegou a atrapalhar muito, só foi meio chato.</p>
<p>Conforme <a href="http://heltonhayashi.com/">meu amigo Helton</a> me apontou ontem, a versão de Spotify para Linux está muito boa, então instalei, botei pra tocar e tive uma noite boa e empolgada. Empolgada até um pouco demais, pelo horário que dormi.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:25</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 15</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-15/</link>
			<pubDate>Wed, 04 Jun 2014 06:48:28 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-15/</guid>
			<description>Chegamos na metade dos 30 dias! Se hoje já está frio, não quero nem imaginar como é acordar durante a frente fria que está vindo.
Engraçado como quando nós escrevemos sobre algum assunto, passamos a prestar muito mais atenção nos acontecimentos que o envolvem. Ontem passei por vários momentos do dia em que tive que resistir a doces!
Notei que minha alternativa ao &amp;ldquo;ler livros antes de dormir&amp;rdquo; tem sido ler artigos aleatórios com o notebook na cama.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Chegamos na metade dos 30 dias! Se hoje já está frio, não quero nem imaginar como é acordar durante a frente fria que está vindo.</p>
<p>Engraçado como quando nós escrevemos sobre algum assunto, passamos a prestar muito mais atenção nos acontecimentos que o envolvem. Ontem passei por vários momentos do dia em que tive que <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-14/">resistir a doces</a>!</p>
<p>Notei que minha alternativa ao &ldquo;ler livros antes de dormir&rdquo; tem sido ler artigos aleatórios com o notebook na cama. Não funciona tão bem quanto para dormir, mas acho que combina comigo. Acho que para aprender a escrever artigos, acaba sendo legal tentar ler outros artigos.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:00</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>A semana passa rápido novamente. Daqui a pouco já teremos mais 15 dias.
Um boa dia a todos!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 14</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-14/</link>
			<pubDate>Tue, 03 Jun 2014 07:09:04 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-14/</guid>
			<description>Senti que ontem foi um dia bem produtivo. Olhando nas anotações de hora, parece que cerca de 23h é um horário bom para deitar, no meu caso. Porém, quando começa a semana é um verdadeiro desafio dormir nas horas planejadas.
Procrastinação e Tentações Até pouco tempo atrás eu tinha uma superstição: quanto mais cedo eu pretendia dormir, mais tarde eu iria dormir realmente. Parece algo bobo, mas é pura procrastinação.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Senti que ontem foi um dia bem produtivo. Olhando nas anotações de hora, parece que cerca de 23h é um horário bom para deitar, no meu caso. Porém, quando começa a semana é um verdadeiro desafio dormir nas horas planejadas.</p>
<h4 id="procrastinação-e-tentações">Procrastinação e Tentações</h4>
<p>Até pouco tempo atrás eu tinha uma superstição: quanto mais cedo eu pretendia dormir, mais tarde eu iria dormir realmente. Parece algo bobo, mas é pura <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Procrastina%C3%A7%C3%A3o">procrastinação</a>.</p>
<p>Uma das coisas que me inspirou a realizar este projeto é que penso que força de vontade é um <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ego_depletion">recurso que gastamos ao longo do dia</a>. Quando acordamos, há uma quantidade limitada de tarefas que conseguimos nos obrigar a começar.</p>
<p>Nós usamos esses recursos constantemente, em ocasiões pequenas e grandes. Aquele doce que você adora em sua mesa? Você está gastando seus depósitos de força de vontade para não comê-lo. <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Watch_Dogs">Aquele jogo</a> que você está louco pra jogar? Se estiver por perto do seu videogame, estará resistindo a ele também.</p>
<h4 id="força-de-vontade">Força de Vontade</h4>
<p>Um dos primeiros estudos introduziu essa idéia foi feito no laboratório de um psicólogo chamado <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Roy_Baumeister">Roy Baumeister</a>.</p>
<p><img src="/images/2014/Jun/ego1.jpg" alt="Esgotamento de Ego"></p>
<p>Em um de seus estudos, ele trouxe um grupo de voluntários a uma sala com aroma de biscoitos recém retirados do forno. A mesa a frente deles continha um prato com os biscoitos e uma tigela com rabanetes. Foi pedido a parte dos participantes que comessem biscoitos, enquanto a outra parte deveria comer os rabanetes.</p>
<p>Logo em seguida, os candidatos foram apresentados a charadas geométricas complexas e dados um limite de tempo de 30 minutos para tentar resolvê-las. Baumeister e seus colegas perceberam que as pessoas que comeram os rabanetes, resistindo aos biscoitos recém assados, desistiram do problema após em média 8 minutos. Enquanto isso, os comedores de biscoito duravam cerca de 19 minutos.</p>
<p>Tudo indicava que os voluntários que resistiram aos deliciosos biscoitos estariam drenando suas capacidades de auto-controle para as próximas situações do dia.</p>
<!-- raw HTML omitted -->
<h4 id="resumo">Resumo</h4>
<p>Para tornar seu dia mais fácil, é preciso afastar as tentações mais imediatas e poupar a força de vontade para quando ela realmente for necessária.</p>
<p>Num geral, vejo que venho procrastinado menos e produzido mais neste regime de sono. Há uma certa ansiedade com os horários na noite anterior, que me força a deixar tudo nos eixos para poder dormir logo.</p>
<p>Meu horários ainda não estão perfeitos, mas para aliviar a vontade de procrastinar, procuro sempre ficar pronto para dormir cerca de 22h~22h30. Assim como <a href="http://www.stevepavlina.com/blog/2005/05/how-to-become-an-early-riser/">nosso amigo que lê livros</a>, é sempre bom estar preparado para dormir facilmente, e deitar assim que sentir que conseguirá dormir.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:30</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Obrigado por ler até aqui! O dia nos espera.
Um bom dia a todos.</p>
<p><strong>edit:</strong> Se aguentou ler até o final, é capaz que goste também do <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-7/">Dia 7</a>, onde dou opiniões sobre planejamento e execução de tarefas no período da manhã.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Deploys Automáticos com Git</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/deploys-automaticos-com-git/</link>
			<pubDate>Mon, 02 Jun 2014 07:27:42 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/deploys-automaticos-com-git/</guid>
			<description>Primeiramente, é preciso deixar claro que git não é uma ferramenta de deploy. Há diversos motivos porque digo isso, mas os principais que devem ser lembrados são:
 git não mantém permissões de arquivo; git não versiona pasta vazias;  Porém, existem algumas boas práticas que podem efetivamente automatizar os seus deploys para servidores de teste ou produção.
Para esta tarefa, iremos utilizar uma funcionalidade do Git chamada &amp;ldquo;hooks&amp;rdquo;.
Um Pouco Sobre Repositórios Bare Embora possa ser usada em repositórios comuns, esta ferramenta é mais eficiente em repositórios bare.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Primeiramente, é preciso deixar claro que git <strong>não</strong> é uma ferramenta de deploy. Há diversos motivos porque digo isso, mas os principais que devem ser lembrados são:</p>
<ol>
<li>git não mantém permissões de arquivo;</li>
<li>git não versiona pasta vazias;</li>
</ol>
<p>Porém, existem algumas boas práticas que podem efetivamente automatizar os seus deploys para servidores de teste ou produção.</p>
<p>Para esta tarefa, iremos utilizar uma funcionalidade do Git chamada &ldquo;hooks&rdquo;.</p>
<h4 id="um-pouco-sobre-repositórios-bare">Um Pouco Sobre Repositórios Bare</h4>
<p>Embora possa ser usada em repositórios comuns, esta ferramenta é mais eficiente em repositórios <em>bare</em>.</p>
<p>Um repositório bare é o mesmo tipo de repositório utilizado por serviços populares como o Github, Bitbucket ou Heroku. Ele pode ser criado com o comando <code>git init --bare</code>.</p>
<p>Este repositório é diferente de repositórios de trabalho comuns. Ele não possui um working directory, ou seja, não possui uma pasta com arquivos para trabalho, e não possui uma branch específica. Ele é basicamente um diretório <code>.git</code> exposto, criado apenas para fins de compartilhamento.</p>
<h4 id="git-hooks">Git Hooks</h4>
<p>A funcionalidade de hooks permite que o Git execute scripts quando determinados eventos ocorrem no repositório. Podemos, por exemplo, executar scripts antes e após atos de commit, merge ou pushes tanto na máquina de envio quanto na máquina de recebimento.</p>
<p>A pasta <code>hooks</code> dentro do repositório Git (ou na pasta .git/hooks, para repositórios de trabalho) já contém alguns exemplos dos hooks mais comuns. No caso de deploys, os hooks úteis serão o <code>pre-receive</code> e o <code>post-receive</code>, com nomes bem indicativos de quando eles irão executar.</p>
<p>No nosso script, iremos utilizar o <code>post-receive</code>.</p>
<h4 id="script-de-deploy">Script de deploy</h4>
<p>Os scripts podem depender muito da linguagem com a qual se está trabalhando, então falaremos aqui apenas da parte agnóstica, que irá ajudar em qualquer linguagem.</p>
<p>O objetivo do script é realizar uma cópia do projeto em alguma pasta que esteja sendo servida, mantendo o repositório em si intocado. Precisamos que todos os arquivos que forem deletados no controle de versão também sejam deletados na pasta de instalação, mas também precisamos que arquivos não trackeados sejam ignorados pelo deploy. Muitas vezes teremos arquivos de configuração específicos do servidor de produção, e não queremos apagá-los toda vez que houver um push, certo?</p>
<p>No arquivo <code>post-receive</code>:</p>
<pre><code>#!/bin/sh
export GIT_WORK_TREE=/diretorio/de/deploy
git checkout -f master
</code></pre>
<p>Este script funciona dessincronizando temporariamente o index e a work tree do repositório, fazendo com que o checkout trabalhe com arquivos em um diretório separado. Caso você decida mudar a branch em que está realizando checkout, pode ser necessário limpar o seu diretório de deploy.</p>
<h4 id="customizações">Customizações</h4>
<p>Para abortar o deploy caso ache mudanças em arquivos trackeados, use este comando antes do checkout:</p>
<pre><code>git diff --quiet || exit 1
</code></pre>
<p>Esta linha encerrará o script caso alguma modificação seja encontrada.</p>
<p>Caso precise, também é possível abortar no caso de encontrar arquivos não trackeados:</p>
<pre><code>git ls-files -o | grep &gt;/dev/null . &amp;&amp; exit 1
</code></pre>
<p>Em caso de dúvidas, fique a vontade para deixar um comentário.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 13</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-13/</link>
			<pubDate>Mon, 02 Jun 2014 06:45:50 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-13/</guid>
			<description>Mais um freelance terminado em fim de semana.
Sinto que estou folgando menos nessas últimas duas semanas. A mente está sempre ocupada com a próxima coisa a se fazer. A sensação de estar sendo útil é muito boa, e a parte da manhã torna tudo ainda mais interessante. Quando a &amp;ldquo;hora extra&amp;rdquo; da manhã acaba, muita coisa produtiva já foi feita antes da maioria das pessoas começarem seus dias.
Apesar da produtividade ter aumentado num geral, sei que não consigo manter isso por muito tempo.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Mais um freelance terminado em fim de semana.</p>
<p>Sinto que estou folgando menos nessas últimas duas semanas. A mente está sempre ocupada com a próxima coisa a se fazer. A sensação de estar sendo útil é muito boa, e a parte da manhã torna tudo ainda mais interessante. Quando a &ldquo;hora extra&rdquo; da manhã acaba, muita coisa produtiva já foi feita antes da maioria das pessoas começarem seus dias.</p>
<p>Apesar da produtividade ter aumentado num geral, sei que não consigo manter isso por muito tempo. Muitas vezes, quando estamos rendendo bem, esquecemos de agendar nossos descansos. Passamos a considerar cada minuto do dia como tempo produtivo.</p>
<p>Houve dias na semana anterior em que passei estimativas muito otimistas em trabalhos. Por consequência, muito trabalho sobrou para as noites, sendo que a maior parte do tempo noturno deveria estar sendo usado para descanso. Isto por consequência está empurrando meus horários para dormir mais tarde, o que vai contra a idéia do projeto.</p>
<p>Nesta semana pretendo pegar menos trabalhos e me concentrar em projetos pessoais.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:15</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Que venha a segunda-feira.
Desejo um bom dia a todos.</p>
<p><strong>edit:</strong> O projeto da manhã de hoje foi outro artigo! Veja como fazer <a href="http://blog.prgrmmr.org/deploys-automaticos-com-git/">Deploys Automáticos com Git</a>!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 12</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-12/</link>
			<pubDate>Sun, 01 Jun 2014 06:47:37 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-12/</guid>
			<description>Mais uma manhã para trabalhos freelances. Acho que é possível acabar este hoje também. Meu horário está novamente caminhando para algo mais tarde, mas admito que desta vez foi forçadamente. O sono veio por volta das 22:30, mas eu não estava em casa para deitar.
Aconteceu algo semelhante nessa semana, e até que ficou tudo bem, mas se eu perco 2 dias seguidos dessa maneira, o dia seguinte tem uma perda de produtividade notável.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Mais uma manhã para trabalhos freelances. Acho que é possível acabar este hoje também. Meu horário está novamente caminhando para algo mais tarde, mas admito que desta vez foi forçadamente. O sono veio por volta das 22:30, mas eu não estava em casa para deitar.</p>
<p>Aconteceu algo semelhante nessa semana, e até que ficou tudo bem, mas se eu perco 2 dias seguidos dessa maneira, o dia seguinte tem uma perda de produtividade notável.</p>
<p>Ando notando que muitos podem achar óbvio: a troca de roupa é uma parte bem importante da manhã. Enquanto não a fizer, sinto como se ainda não estivesse trabalhando.</p>
<p>Hoje é um bom dia para tentar dormir mais cedo novamente.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:35</em>
<em>Horário acordado: 06:05</em></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 11</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-11/</link>
			<pubDate>Sat, 31 May 2014 06:45:17 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-11/</guid>
			<description>Mais um Sábado, dia de ter grandes trabalhos feitos antes de muita gente acordar. Nesta manhã cabem 8 Pomodoros, e há bastante coisa a ser feita.
Vou trabalhar bastante agora para poder ter a tarde livre!
Ontem Senti sono um pouco mais cedo que o normal, imagino até que poderia ter conseguido dormir mais cedo, se tivesse tentado. O dia correu de forma similar como aos primeiros dias do projeto, sem nenhum episódio de sonolência durante o dia.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Mais um Sábado, dia de ter grandes trabalhos feitos antes de muita gente acordar. Nesta manhã cabem 8 <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-7/">Pomodoros</a>, e há bastante coisa a ser feita.</p>
<p>Vou trabalhar bastante agora para poder ter a tarde livre!</p>
<h4 id="ontem">Ontem</h4>
<p>Senti sono um pouco mais cedo que o normal, imagino até que poderia ter conseguido dormir mais cedo, se tivesse tentado. O dia correu de forma similar como aos primeiros dias do projeto, sem nenhum episódio de sonolência durante o dia. Não foi nada especial e nem ganhei superpoderes, mas foi um dia de melhor qualidade se comparado ao Dia 9.</p>
<p>A noite fui a uma palestra sobre controle de versão de código com <a href="http://git-scm.com/">Git</a>. Lembro que antes de começar este projeto, eu sempre precisava de uma enorme xícara de café, ou até mesmo algum energético para conseguir participar ativamente deste tipo de evento em começos de noite.</p>
<p>Antes deste projeto, os fins de tarde sempre eram os horários de maior sono, onde geralmente eu até dava uma cochilada de 30~45 minutos antes de mergulhar noite a dentro acordado. Desta vez, tudo correu normalmente sem café ou energéticos. A redução da minha ingestão de cafeína é uma das maiores diferenças até agora, e acredito que meu corpo irá agradecer futuramente.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:00</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Um bom Sábado a todos!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 10</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-10/</link>
			<pubDate>Fri, 30 May 2014 06:53:47 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-10/</guid>
			<description>Já se foi um terço do desafio, e até agora dormi tarde em todos os dias. Desta vez, ouvindo os comentários das pessoas a minha volta, tentei deitar mais cedo. Ainda foi 1 hora mais tarde do que o planejado inicial, mas não está nada mal. É a primeira vez no ano que deito antes das 23h.
Para alguém que estava acostumado a dormir muito tarde, atualmente estou sentindo os dias como bem curtos, mas a capacidade de concentração que recuperei certamente ajuda a aproveitar melhor este tempo.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Já se foi um terço do desafio, e até agora dormi tarde em todos os dias. Desta vez, ouvindo os comentários das pessoas a minha volta, tentei deitar mais cedo. Ainda foi 1 hora mais tarde do que o planejado inicial, mas não está nada mal. É a primeira vez no ano que deito antes das 23h.</p>
<p>Para alguém que estava acostumado a dormir muito tarde, atualmente estou sentindo os dias como bem curtos, mas a capacidade de concentração que recuperei certamente ajuda a aproveitar melhor este tempo.</p>
<p>Estou pegando mais um freelance, irei tentar cumprí-lo no fim de semana novamente, como fiz no anterior. Os horários de Sábado e Domingo cedo são muito eficientes para serem deixados de lado.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 22:49</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Tenho fé de que hoje será um bom dia. Como diria um amigo meu: Sorte que hoje é sexta!
Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 9</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-9/</link>
			<pubDate>Thu, 29 May 2014 06:41:17 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-9/</guid>
			<description>O dia mais difícil de acordar até agora, sobrepondo o dia 3. Se as coisas ficam mais difíceis conforme a semana vai passando, sinal que ainda estou acumulando sono, o que não é surpreendente observando as minhas horas totais dormindo. Logo após o café da manhã a sonolência passa, mas tenho certeza que sentirei um pouco no horário de almoço.
Se eu tivesse que chutar, diria que meu ciclo circadiano está voltando a um valor normal, e agora meu corpo está pedindo que eu durma mais cedo.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>O dia mais difícil de acordar até agora, sobrepondo o <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3/">dia 3</a>. Se as coisas ficam mais difíceis conforme a semana vai passando, sinal que ainda estou acumulando sono, o que não é surpreendente observando as minhas horas totais dormindo. Logo após o café da manhã a sonolência passa, mas tenho certeza que sentirei um pouco no horário de almoço.</p>
<p><img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Biological_clock_human.svg/1000px-Biological_clock_human.svg.png" alt="Ciclo Circadiano"></p>
<p>Se eu tivesse que chutar, diria que meu <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Ritmo_circadiano">ciclo circadiano</a> está voltando a um valor normal, e agora meu corpo está pedindo que eu durma mais cedo. Os horários de dormir que pratico terão que ser mudados. Um dos efeitos que mais estou gostando do experimento é a ausência de sono durante o dia ativo, e gostaria de manter assim.</p>
<p>O meu <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-7/">planejamento</a> de hoje é pouca coisa, mas envolve conhecimentos que ainda não tenho. Portanto, ao trabalho!</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:35</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<p>Um bom dia a todos!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 8</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-8/</link>
			<pubDate>Wed, 28 May 2014 06:58:17 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-8/</guid>
			<description>Percebe-se que minha luta com padrões de sono não é de hoje.
Ano passado fiz um aplicativo juntamente com a Keila, novamente explorando o tema do sono. Ele segue um princípio ligeiramente diferente do que estou fazendo agora.
No aplicativo, você tem horas específicas para dormir ou acordar, dependendo do que deseja. É similar ao que a maioria das pessoas tenta realizar: sempre dormir X horas por noite.
Já no desafio, é necessário que eu sempre esteja de pé em um horário específico.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Percebe-se que minha luta com padrões de sono não é de hoje.</p>
<p>Ano passado fiz um <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.prgrmmr.quesono">aplicativo</a> juntamente com a <a href="http://cargocollective.com/keilaakemi">Keila</a>, novamente explorando o tema do sono. Ele segue um princípio ligeiramente diferente do que estou fazendo agora.</p>
<p><img src="/images/2014/May/Screenshot_2013-06-24-00-46-52.png" alt="QueSono"></p>
<p>No aplicativo, você tem horas específicas para dormir ou acordar, dependendo do que deseja. É similar ao que a maioria das pessoas tenta realizar: sempre dormir X horas por noite.</p>
<p>Já no desafio, é necessário que eu sempre esteja de pé em um horário específico. Acordar neste horário dita o ritmo do meu dia, a partir daí devo seguir o ritmo que meu corpo dá: Indo dormir apenas quando possuir a certeza que cairei no sono dentro de 5 a 15 minutos no máximo.</p>
<p>Porém, notei que há uma conexão entre estes dois modos. Tenho altos e baixos de sono a noite, antes de deitar.</p>
<p>Em determinados horários sinto que poderia dormir rapidamente, mas as vezes não posso ainda, por deveres ou razões sociais. Ao forçar o estado acordado, sinto que o sono vai embora rapidamente e aguento mais um tempo acordado, sem muito esforço. O mesmo volta cerca de 1h a 1h30 mais tarde, e sinto novamente que é um bom horário para dormir.</p>
<p>Isso acontece com mais alguém?</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:45</em>
<em>Horário acordado: 06:05</em></p>
<p>Tenham um bom dia!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 7</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-7/</link>
			<pubDate>Tue, 27 May 2014 06:55:33 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-7/</guid>
			<description>Alguns amigos me questionaram sobre as atividades que realizo durante a manhã, e se consigo realizá-las bem.
Ser produtivo logo após acordar nunca me foi fácil. A princípio não tinha fé que fosse realmente conseguir algo de útil ou significativo no curto espaço da manhã. Para minha surpresa, não considerei nenhum dos dias até agora um fracasso, e dou o crédito a duas coisas:
 Planejamento Técnica do Pomodoro  Planejamento: Na noite anterior passo o olho na minha lista de tarefas e seleciono a que estou mais interessado no momento.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Alguns amigos me questionaram sobre as atividades que realizo durante a manhã, e se consigo realizá-las bem.</p>
<p><a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3/">Ser produtivo</a> logo após acordar nunca me foi fácil. A princípio não tinha fé que fosse realmente conseguir algo de útil ou significativo no curto espaço da manhã. Para minha surpresa, não considerei nenhum dos dias até agora um fracasso, e dou o crédito a duas coisas:</p>
<ul>
<li>Planejamento</li>
<li>Técnica do Pomodoro</li>
</ul>
<h4 id="planejamento">Planejamento:</h4>
<p>Na noite anterior passo o olho na minha <a href="/images/2014/May/2014-05-26-202616_1918x1063_scrot.png">lista de tarefas</a> e seleciono a que estou mais interessado no momento. Saber que vou acordar para fazer algo interessante e que eu quero ajuda bastante. Nem sempre as tarefas mais interessantes serão as mais urgentes, é preciso exercer o bom senso. As tarefas mais complexas estou deixando para o fim de semana, onde há mais tempo.</p>
<p>Existem diversas ferramentas que ajudam na organização. Alguns exemplos:</p>
<ul>
<li><a href="https://keep.google.com">Google Keep</a> (Minha favorita atualmente, uso muito o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.keep&amp;hl=pt_BR">app Android</a>)</li>
<li><a href="https://workflowy.com/">Workflowy</a></li>
<li><a href="https://evernote.com/">Evernote</a></li>
<li><a href="https://www.droptask.com/">Droptask</a></li>
<li>Gmail Tasks</li>
</ul>
<h4 id="técnica-do-pomodoro">Técnica do Pomodoro:</h4>
<p>Gosto tanto desta técnica que acredito que ela merecia um artigo apenas para ela, mas vamos aqui mesmo.</p>
<p><img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/34/Il_pomodoro.jpg" alt="Pomodoro"></p>
<p>Você só precisa de um timer, pode ser um timer de cozinha, ou mesmo o timer do seu celular. A técnica consiste em agrupar períodos de trabalho concentrado e pausas para revisar seu trabalho e limpar sua mente.</p>
<ol>
<li>
<p>Escolha uma tarefa que você gostaria de ter feita:
Esta parte tem a ver com o planejamento, você ira decidir entre alguma de suas atividades/projetos pessoais.</p>
</li>
<li>
<p>Ajuste o seu timer para <strong>25 minutos</strong>:
Entenda que você vai começar a se concentrar agora. Você deve trabalhar ininterruptamente na tarefa escolhida por 25 minutos. É pouco tempo, você consegue.</p>
</li>
<li>
<p>Comece a trabalhar, sem interrupções:
Deve-se trabalhar até o fim do Pomodoro. É bem provavel que sua mente tente ir a outros lugares, ou que você se lembre de outras tarefas para fazer no meio do Pomodoro. Não dê atenção a isso! Anote esses pensamentos em um papel ou na sua lista de tarefas para serem revisados mais tarde.</p>
</li>
<li>
<p>Se você conseguiu trabalhar sem ser interrompido até o timer despertar, coloque uma marca em sua lista. Você completou seu primeiro Pomodoro! Esta é a sua unidade de tempo agora, cada Pomodoro marcado é uma representação de 25 minutos de trabalho produtivo, sem enrolação.</p>
</li>
<li>
<p>Coloque <strong>5 minutos</strong> no seu timer:
Durante estes 5 minutos, você terá uma pausa. Não vale usar a pausa para entrar no Facebook ou parar procurar distrações. Aproveite para levantar, pegar um café, ou pensar no que fará mais a frente.</p>
</li>
<li>
<p>A cada <strong>4 Pomodoros</strong>, use uma pausa de <strong>15 minutos</strong>:
É um tempo bom para que você assimile tudo o que acabou de fazer, as matérias que estudou e o que ainda precisa fazer.</p>
</li>
</ol>
<p>Em condições normais, você deve realizar Pomodoros até chegar ao número 4, ou até sua tarefa estar terminada. Trate o tempo dentro de um Pomodoro de forma sagrada. Se precisar, avise seus amigos que irá se concentrar, eles irão entender. É muito importante não se deixar ser interrompido.</p>
<p>Algumas observações:</p>
<ul>
<li>Um Pomodoro é indivisível;</li>
<li>Se acha que uma tarefa vai levar mais de 5 pomodoros, divida-a em tarefas menores;</li>
<li>Se a tarefa leva menos que 1 pomodoro, combine-a com outra tarefa;</li>
<li>Uma vez que o pomodoro começar, o timer deve tocar, portanto concentre-se;</li>
<li>O próximo pomodoro será melhor que o anterior;</li>
<li>Não use essa técnica para atividades em seu tempo livre, este tempo deve ser aproveitado!</li>
</ul>
<p>Esta técnica sempre me salvou em épocas difíceis, e compartilho aqui na esperança que ajude mais alguém.</p>
<p>Este artigo ficou meio longo, portanto agradeço quem leu até aqui!</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:09</em>
<em>Horário acordado: 06:05</em></p>
<p>Um bom dia a todos.</p>
<p><strong>edit:</strong> Estão me perguntando qual aplicativo uso para o Pomodoro. Já faz um tempo que uso o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.artifix.pomodroido.free">Pomodroido</a>. (Sou um cara de Android, então não sei recomendar para iOS, me ajudem!)</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 6</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-6/</link>
			<pubDate>Mon, 26 May 2014 06:31:28 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-6/</guid>
			<description>Sempre tive um padrão de sono bem bagunçado. Há tempos que meus amigos e família me aconselhavam a dormir mais cedo e dormir mais horas. É claro que sempre tive consciência disso eu mesmo, mas a rotina e os maus hábitos criados são difíceis de se quebrar.
Uma das maiores vantagens deste &amp;ldquo;desafio&amp;rdquo; é que ele por si só possui um fator disciplinatório. O comprometimento que fiz de postar aqui cedo em cada um dos 30 dias me ajuda a não desistir, mesmo quanto estou morrendo de preguiça.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Sempre tive um padrão de sono bem bagunçado. Há tempos que meus amigos e família me aconselhavam a dormir mais cedo e dormir mais horas. É claro que sempre tive consciência disso eu mesmo, mas a rotina e os maus hábitos criados são difíceis de se quebrar.</p>
<p>Uma das maiores vantagens deste &ldquo;desafio&rdquo; é que ele por si só possui um fator disciplinatório. O <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3/">comprometimento</a> que fiz de postar aqui cedo em cada um dos 30 dias me ajuda a não desistir, mesmo quanto estou morrendo de preguiça.</p>
<p>O tempo extra permitiu que eu terminasse um freelance sem atrapalhar nenhuma outra atividade durante fim de semana.</p>
<p>Percebo que estou transformando de 1 a 3 horas improdutivas no período da noite/madrugada em 1 ou mais horas produtivas no período da manhã. Com a mentalidade certa, eu diria que é mais fácil trabalhar de manhã, no silêncio, sem todas as distrações que um horário noturno comum possui.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:34</em>
<em>Horário acordado: 06:02</em></p>
<p>Me sinto empolgado hoje. Obrigado pelo apoio e interesse, amigos!
Um bom dia a todos.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 5</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-5/</link>
			<pubDate>Sun, 25 May 2014 07:19:18 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-5/</guid>
			<description>Domingo. O silêncio na rua é incrível. A sensação de olhar pela janela e ver o amanhecer com o mundo totalmente parado é bem legal, apesar da chuva.
Tenho certeza que para algumas dessas pessoas com luzes acesas ao fundo, todo o esforço que estou fazendo para acordar cedo é na verdade algo totalmente comum.
Hoje fui salvo pelo meu segundo despertador. Meu corpo está desesperado para voltar para a cama, mas sei que logo vai melhorar se eu aguentar um pouco.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Domingo. O silêncio na rua é incrível. A sensação de olhar pela janela e ver o amanhecer com o mundo totalmente parado é bem legal, apesar da chuva.</p>
<p><img src="/images/2014/May/IMG_20140525_065834.jpg" alt="Manhã Escura do Primeiro Domingo"></p>
<p>Tenho certeza que para algumas dessas pessoas com luzes acesas ao fundo, todo o esforço que estou fazendo para acordar cedo é na verdade algo totalmente comum.</p>
<p>Hoje fui salvo pelo meu segundo despertador. Meu corpo está desesperado para voltar para a cama, mas sei que logo vai melhorar se eu aguentar um pouco. O café da manhã sempre ajuda a dar uma despertada.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 23:42</em>
<em>Horário acordado: 06:05</em></p>
<hr>
<p><strong>Ontem:</strong>
Sem sinais de sono durante o dia, o que é bem raro para um fim de semana. Normalmente eu ficava como um zumbi o dia todo, mesmo depois de dormir até tarde.</p>
<p>O sono veio bem mais cedo de noite, mas eu ainda não podia dormir. É provavel que hoje o dia não seja tão fácil, graças a isso. Ainda assim, fui capaz de cair no sono antes da meia noite, algo totalmente inédito.</p>
<p>Sinto que alguns dos hábitos sociais que desenvolvi na madrugada ficarão prejudicados por esse experimento. Depois dos 30 dias devo exercer o bom senso para decidir quando quebrar a rotina ou não, mas por hora <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3/">a regra é seguir tudo religiosamente</a>.</p>
<hr>
<p>Um bom domingo a todos!</p>
<p><strong>edit:</strong> Para os Linuxers de plantão, ontem precisei fazer um ajuste no script para ligar o PC automaticamente. Vejam o script atualizado de volta no <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-2/">dia 2</a>!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 4</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-4/</link>
			<pubDate>Sat, 24 May 2014 07:03:38 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-4/</guid>
			<description>Meu primeiro Sábado em um longo tempo em que não durmo até o meio dia. Imagino que o fim de semana irá dobrar de tamanho para mim.
Nos últimos 4 meses andei dormindo muito mal, sempre acordando no último minuto possível para tudo. Mais de uma vez tentei lentamente aproximar o horario de acordar a algo mais cedo, e melhorar o horário de sono pouco a pouco. Após diversas falhas, ler o artigo sobre levantar cedo e a conversa com meu amigo me inspiraram a tentar solucionar este problema do mesmo jeito como tratamos muitos dos vícios comuns na vida: mudança drástica.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Meu primeiro Sábado em um longo tempo em que não durmo até o meio dia. Imagino que o fim de semana irá dobrar de tamanho para mim.</p>
<p>Nos últimos 4 meses andei dormindo muito mal, sempre acordando no último minuto possível para tudo. Mais de uma vez tentei lentamente aproximar o horario de acordar a algo mais cedo, e melhorar o horário de sono pouco a pouco. Após diversas falhas, ler o <a href="http://www.stevepavlina.com/blog/2005/05/how-to-become-an-early-riser/">artigo sobre levantar cedo</a> e a conversa com meu amigo me inspiraram a tentar solucionar este problema do mesmo jeito como tratamos muitos dos vícios comuns na vida: mudança drástica.</p>
<p>Em fins de semana comuns eu sempre acordava o mais tarde possível para almoçar, e o dia inteiro seguia com essa característica preguiçosa.</p>
<p>O tempo será melhor aproveitado desta vez.</p>
<p><em>Horário em que deitei: 00:20</em>
<em>Horário acordado: 06:00</em></p>
<hr>
<p><strong>Ontem:</strong>
Minhas atividades antes de sair para o trabalho renderam bem para um primeiro dia de projeto (estou atualmente construindo uma Chrome extension). Estive muito bem em todo o período da manhã, a concentração parecia mais fácil e não senti sono.</p>
<p>No período da tarde não notei a sonolência comum de todos os dias após o almoço. Provavelmente eu teria que cortar totalmente a cafeína para dizer com certeza que é um benefício da mudança dos horários</p>
<p>No geral, me senti mais alerta e até mesmo um pouco mais falante/sociável do que o normal.</p>
<hr>
<p>Vamos fazer render.
Um bom Sábado a todos!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 3</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-3/</link>
			<pubDate>Fri, 23 May 2014 06:37:20 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-3/</guid>
			<description>Certamente o dia mais difícil até agora. Sextas-feiras geralmente são os dias mais cruéis, no meu caso, e dessa vez não foi diferente.
Vale esclarecer que, para que este exercício seja consistente, estou seguindo algumas regras bem específicas:
 Acordar todos os dias as 06:00, por 30 dias corridos, sem exceções; Levantar sempre imediatamente, trocar de roupa e tomar café da manhã para despertar; Trabalhar em algum de meus objetivos pessoais, sem interrupções; Escrever um post todos os dias antes de sair de casa; Nada de jogos, emails, sites de notícia ou redes sociais por ao menos 2h;  Ontem foi um dia de muitos bocejos pela manhã, e fome por volta das 10h, por ter tomado café muito cedo.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Certamente o dia mais difícil até agora. Sextas-feiras geralmente são os dias mais cruéis, no meu caso, e dessa vez não foi diferente.</p>
<p>Vale esclarecer que, para que este exercício seja consistente, estou seguindo algumas regras bem específicas:</p>
<ul>
<li>Acordar todos os dias as 06:00, por 30 dias corridos, sem exceções;</li>
<li>Levantar sempre imediatamente, trocar de roupa e tomar café da manhã para despertar;</li>
<li>Trabalhar em algum de meus objetivos pessoais, sem interrupções;</li>
<li>Escrever um post todos os dias antes de sair de casa;</li>
<li>Nada de jogos, emails, sites de notícia ou redes sociais por ao menos 2h;</li>
</ul>
<p>Ontem foi um dia de muitos bocejos pela manhã, e fome por volta das 10h, por ter tomado café muito cedo. Ainda não tenho um lanche que possa comer na empresa, mas vou correr atrás disso neste fim de semana. A parte da tarde seguiu normalmente, sem sono.</p>
<p>Terceiro dia, aí vamos nós!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 2</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-2/</link>
			<pubDate>Thu, 22 May 2014 06:33:57 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-2/</guid>
			<description>Hoje foi um pouco mais difícil de levantar, nem percebi o despertador marcado para 5:55. Certamente teria perdido a hora de acordar, mas o que me salvou foi este pequeno detalhe que preparei no meu PC ontem a noite:
#!/bin/bash if [ $(date +%s -d &#39;6:00&#39;) -lt $(date +%s) ]; then sudo rtcwake -t $(date +%s -d &#39;tomorrow 06:00&#39;) -m mem; cmus-remote -p else sudo rtcwake -t $(date +%s -d &#39;06:00&#39;) -m mem; cmus-remote -p fi  O comando rtcwake faz com que o pc entre em sleep e acorde sozinho no horário determinado.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Hoje foi um pouco mais difícil de levantar, nem percebi o despertador marcado para 5:55. Certamente teria perdido a hora de acordar, mas o que me salvou foi este pequeno detalhe que preparei no meu PC ontem a noite:</p>
<pre><code>#!/bin/bash
if [ $(date +%s -d '6:00') -lt $(date +%s) ]; then
    sudo rtcwake -t $(date +%s -d 'tomorrow 06:00') -m mem; cmus-remote -p
else
    sudo rtcwake -t $(date +%s -d '06:00') -m mem; cmus-remote -p
fi
</code></pre>
<p>O comando <code>rtcwake</code> faz com que o pc entre em sleep e acorde sozinho no horário determinado. Após acordar, o <code>cmus-remote</code> toca uma música que selecionei na noite anterior.</p>
<p>Parar o computador requer muito mais cognição do que desligar meu despertador (coisa que já faço sem nem notar que estou acordado!).</p>
<p>Ontem não cheguei a ter nenhum efeito negativo em relação a deprivação de sono, no máximo uma leve sonolência após o almoço, que foi facilmente resolvida com um gole de café.</p>
<p>Que hoje se mantenha assim. =)
Um bom dia a todos.</p>
<p><strong>edit:</strong> 09/05 - Ajuste no script.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Problemas com libc no Debian</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/problemas-com-libc-debian-based/</link>
			<pubDate>Wed, 21 May 2014 21:00:35 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/problemas-com-libc-debian-based/</guid>
			<description>Ao encontrar erros na compilação do novo Atom, um amigo meu tentou experimentar a compilação com uma biblioteca libc alternativa. A troca de libs acabou deixando-o com o seguinte erro ao rodar qualquer comando:
error while loading shared libraries: libc.so.6: cannot open shared object file: No such file or directory  A biblioteca C é muito importante para um sistema Linux, visto que praticamente todas as aplicações dependem dela. No caso, esta nova versão não era compatível com as aplicações disponíveis e o sistema deixou de funcionar corretamente.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ao encontrar erros na compilação do novo <a href="https://atom.io/">Atom</a>, um amigo meu tentou experimentar a compilação com uma biblioteca libc alternativa. A troca de libs acabou deixando-o com o seguinte erro ao rodar qualquer comando:</p>
<pre><code>error while loading shared libraries: libc.so.6: 
    cannot open shared object file: No such file or directory
</code></pre>
<p>A biblioteca C é muito importante para um sistema Linux, visto que praticamente todas as aplicações dependem dela. No caso, esta nova versão não era compatível com as aplicações disponíveis e o sistema deixou de funcionar corretamente.</p>
<p>Em um caso como este, o sistema não irá bootar na próxima reinicialização. Procurando pela internet, vi que muitas pessoas &ldquo;resolvem&rdquo; o problema reinstalando o sistema, mas esta não é a única forma de sair disso.</p>
<h3 id="a-solução">A Solução</h3>
<p>Para solucionar sem formatação, precisamos de um drive USB de boot com algum sistema que utilize dkpg, pois precisamos da aplicação <strong>dpkg-deb</strong>.</p>
<p>Se o seu sistema está com a libc quebrada, você provavelmente não conseguirá realizar um chroot para consertá-lo, portanto a idéia é montar as partições de sistema e apenas descompactar o pacote adequado a partir da raiz montada.</p>
<p>Para prosseguir precisamos de uma versão/arquitetura correta da lib. Com sorte você a terá na pasta /var/cache/apt/archives/ do seu sistema, mas você também pode tentar encontrá-la no repositório de pacotes de sua distribuição (por exemplo, <a href="https://packages.debian.org/wheezy/libc6)">https://packages.debian.org/wheezy/libc6)</a>.</p>
<p>Para quem está desacostumado com a montagem manual:</p>
<pre><code>mount /dev/sdxY /ponto/de/montagem
</code></pre>
<p>Sendo <em>sdxY</em> a partição em que se encontra a raiz de seu sistema.</p>
<pre><code>dpkg-deb -X libc6_da_sua_arquitetura_e_versao.deb /ponto/de/montagem
</code></pre>
<p>Isto deve ser o suficiente para que você consiga bootar normalmente. De volta no seu sistema, é recomendado que você execute o comando <code>dpkg -i libc6_da_sua_arquitetura_e_versao.deb</code> assim que possível, para que os scripts de instalação da lib rodem corretamente.</p>
<p>Espero ter ajudado mais alguém por aí.
Até a próxima!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Acordar Cedo - Dia 1</title>
			<link>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-1/</link>
			<pubDate>Wed, 21 May 2014 07:21:32 -0300</pubDate>
			
			<guid>https://prgrmmr.org/posts/acordar-cedo-dia-1/</guid>
			<description>Recentemente estive conversando com um grande amigo sobre bons hábitos para se trabalhar em projetos pessoais. Não muito tempo dentro do assunto, fui lembrado de um post antigo do Steve Pavlina: How to become an early riser.
Nele, Pavlina diz ter conseguido obter maior sucesso em seus projetos pessoais após mudar suas horas produtivas da noite para a manhã. A parte 2 do post fala sobre formação do hábito de acordar cedo, e como ele o conseguiu cumprindo seu horário rigorosamente por 30 dias.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Recentemente estive conversando com um grande amigo sobre bons hábitos para se trabalhar em projetos pessoais. Não muito tempo dentro do assunto, fui lembrado de um post antigo do Steve Pavlina: <a href="http://www.stevepavlina.com/blog/2005/05/how-to-become-an-early-riser/">How to become an early riser</a>.</p>
<p>Nele, Pavlina diz ter conseguido obter maior sucesso em seus projetos pessoais após mudar suas horas produtivas da noite para a manhã. A parte 2 do post fala sobre formação do hábito de acordar cedo, e como ele o conseguiu cumprindo seu horário rigorosamente por 30 dias.</p>
<p>Este blog começa com um relato dos meus 30 dias. Me desejem boa sorte!</p>
<p><strong>edit:</strong> As regras específicas que estou seguindo para esse experimento estão descritas no meu post do <a href="http://blog.prgrmmr.org/acordar-cedo-dia-3/">Dia 3</a>.</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
